["Jeg har et par spørsmål til representanten Lundteigen.", {"entities": [[43, 53, "MISC"]]}]
["Representanten Lundteigen påpekte viktigheten av at NOR-skipsflåten vår – det er vel nærmest nærskipsfartsflåten han tenker på – har lokalkunnskapen, og at vi derfor ikke må åpne opp for NIS langs kysten.", {"entities": [[52, 67, "MISC"]]}]
["Representanten Lundteigen påpekte viktigheten av at NOR-skipsflåten vår – det er vel nærmest nærskipsfartsflåten han tenker på – har lokalkunnskapen, og at vi derfor ikke må åpne opp for NIS langs kysten.", {"entities": [[187, 190, "ORG"]]}]
["Kan representanten Lundteigen si hvordan det står i det resonnementet?", {"entities": [[19, 29, "PER"]]}]
["Nå er det flere fra regjeringspartiene som har vært oppe og sagt at ja, men man jobber jo med å se på det som har med NIS å gjøre, nettopp for å se på om det er mulig å komme til en enighet, eller i hvert fall se på om man kan få dem mer konkurransedyktige, noe som Lundteigen nå kategorisk avviser i sitt innlegg.", {"entities": [[118, 121, "ORG"]]}]
["Nå er det flere fra regjeringspartiene som har vært oppe og sagt at ja, men man jobber jo med å se på det som har med NIS å gjøre, nettopp for å se på om det er mulig å komme til en enighet, eller i hvert fall se på om man kan få dem mer konkurransedyktige, noe som Lundteigen nå kategorisk avviser i sitt innlegg.", {"entities": [[266, 276, "MISC"]]}]
["Er det regjeringens politikk at man ikke vil se på de vilkårene, eller er det Lundteigens politikk?", {"entities": [[78, 89, "MISC"]]}]
["Jeg er helt enig med representanten Reikvam i at vi må ha en praktisk tilnærming til faget.", {"entities": [[36, 43, "ORG"]]}]
["Jeg tror veldig mange av de problemene som har vært reist i debatten rundt KRL-faget, skyldes litt stiv praktisering og litt manglende tilpasningsevne i enkelttilfeller.", {"entities": [[75, 84, "MISC"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[0, 15, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[29, 47, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[61, 66, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[82, 107, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[109, 122, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[124, 144, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet 25 minutter, Fremskrittspartiet 15 minutter, Høyre 10 minutter og Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre 5 minutter hver.", {"entities": [[148, 155, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg skal selvsagt følge opp vedtaket i Stortinget og endre § 1 i forskriften i tråd med ønskene fra kommunalkomiteen.", {"entities": [[39, 49, "ORG"]]}]
["Jeg håper jeg har Stortinget med meg på at det må ligge til grunn.", {"entities": [[18, 28, "ORG"]]}]
["For selv om den delen av Stortinget som er for at vi skal bevilge mer penger til arbeidsmarkedsmidlene, her står sammen med dem som mener at vi skal bevilge mindre, er det ikke slik at det er penger nok til alt vi skulle ønske å sette inn.", {"entities": [[25, 35, "ORG"]]}]
["Jeg skal så snart som mulig følge opp Stortingets vedtak og endre § 1 i forskriften, men jeg gjør oppmerksom på at vi nok i løpet av neste vinter må foreta atskillige dramatiske endringer i forskriftsverket i tilknytning til arbeidsmarkedspolitikken hvis vi skal ha en sjanse til å oppnå de nødvendige og ønskelige resultatene.", {"entities": [[38, 49, "ORG"]]}]
["Datatilsynet og Personvernnemnda har, og peker på betydningen også av å få styrket posisjonen som disse har i forhold til bl.a. offentlige høringer.", {"entities": [[0, 12, "ORG"]]}]
["Datatilsynet og Personvernnemnda har, og peker på betydningen også av å få styrket posisjonen som disse har i forhold til bl.a. offentlige høringer.", {"entities": [[16, 32, "ORG"]]}]
["Jeg er veldig glad for at komiteen anmoder oss om å sørge for at Datatilsynet blir høringsinstans i alle saker som har personvernaspekter, og vi skal følge opp den anmodningen.", {"entities": [[65, 77, "ORG"]]}]
["Jeg har samtidig lyst til å si at Datatilsynet og Personvernnemnda på sett og vis er en modell for hvordan Regjeringen mener at tilsynsvirksomhet bør organiseres mer generelt, og det er hyggelig å konstatere at Stortinget mener at denne modellen fungerer godt på dette området.", {"entities": [[34, 46, "ORG"]]}]
["Jeg har samtidig lyst til å si at Datatilsynet og Personvernnemnda på sett og vis er en modell for hvordan Regjeringen mener at tilsynsvirksomhet bør organiseres mer generelt, og det er hyggelig å konstatere at Stortinget mener at denne modellen fungerer godt på dette området.", {"entities": [[50, 66, "ORG"]]}]
["Jeg har samtidig lyst til å si at Datatilsynet og Personvernnemnda på sett og vis er en modell for hvordan Regjeringen mener at tilsynsvirksomhet bør organiseres mer generelt, og det er hyggelig å konstatere at Stortinget mener at denne modellen fungerer godt på dette området.", {"entities": [[107, 118, "ORG"]]}]
["Jeg har samtidig lyst til å si at Datatilsynet og Personvernnemnda på sett og vis er en modell for hvordan Regjeringen mener at tilsynsvirksomhet bør organiseres mer generelt, og det er hyggelig å konstatere at Stortinget mener at denne modellen fungerer godt på dette området.", {"entities": [[211, 221, "ORG"]]}]
["Jeg har også lyst til å benytte denne anledningen til å gi Datatilsynet, og lederen av Datatilsynet, en honnør for arbeidet de gjør, ikke bare med enkeltsaker, men med det å sette personvern på den offentlige dagsordenen.", {"entities": [[59, 71, "ORG"]]}]
["Jeg har også lyst til å benytte denne anledningen til å gi Datatilsynet, og lederen av Datatilsynet, en honnør for arbeidet de gjør, ikke bare med enkeltsaker, men med det å sette personvern på den offentlige dagsordenen.", {"entities": [[87, 99, "ORG"]]}]
["Det er ingen andre enn Datatilsynet som kan påta seg oppgaven å være kontinuerlig vaktbikkje for den enkeltes personinteresser, desto viktigere er det at de gjør jobben, og at de gjør jobben på en god måte.", {"entities": [[23, 35, "ORG"]]}]
["For ett år siden, da jeg stod her på denne talerstolen og la fram forrige statsbudsjett, var det tre uker siden den amerikanske investeringsbanken Lehman Brothers hadde gått overende.", {"entities": [[147, 162, "PER"]]}]
["Norge hadde et bedre utgangspunkt enn mange andre land for å møte krisen.", {"entities": [[0, 5, "ORG"]]}]
["Norges Bank har satt ned styringsrenten i flere omganger, og den er nå på et historisk lavt nivå.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["De tiltakene for arbeid som Stortinget vedtok på nyåret, var midlertidige i sin karakter.", {"entities": [[28, 38, "ORG"]]}]
["Arbeidsløsheten, slik den måles i Arbeidskraftundersøkelsene, AKU, har holdt seg stabil, på vel 3 pst. så langt i år.", {"entities": [[34, 60, "LOC"]]}]
["Arbeidsløsheten, slik den måles i Arbeidskraftundersøkelsene, AKU, har holdt seg stabil, på vel 3 pst. så langt i år.", {"entities": [[62, 65, "ORG"]]}]
["Dette ledighetsnivået er 1,25 prosentpoeng lavere enn gjennomsnittet for de siste 20 årene, og det er rundt 6,5 prosentpoeng lavere enn nivået i USA og euroområdet i juli i år.", {"entities": [[145, 148, "LOC"]]}]
["Ingen land i Europa har lavere arbeidsløshet enn Norge.", {"entities": [[13, 19, "LOC"]]}]
["Ingen land i Europa har lavere arbeidsløshet enn Norge.", {"entities": [[49, 54, "LOC"]]}]
["Selv om mange mennesker i Norge ikke har blitt rammet av de dårlige tidene, men tvert imot har fått bedret kjøpekraft, er noen sektorer fremdeles utsatt.", {"entities": [[26, 31, "LOC"]]}]
["Regelen skal ta hensyn til den økonomiske situasjonen, ved å bruke mindre enn forventet fondsavkasting på 4 pst. når det er høy aktivitet og press i økonomien, og mer i nedgangstider.", {"entities": [[0, 7, "ORG"]]}]
["Regjeringens forslag til budsjett for 2010 innebærer et strukturelt, oljekorrigert budsjettunderskudd på 148,5 milliarder kr, noe som er 44,6 milliarder kr høyere enn forventet fondsavkastning.", {"entities": [[0, 12, "ORG"]]}]
["Men også for Norge anslås veksten i fastlandsøkonomien å bli lavere enn trendvekst, og arbeidsledigheten forventes å øke noe fra 2009", {"entities": [[13, 18, "LOC"]]}]
["til 2010. Regjeringen har derfor funnet det riktig med en viss ytterligere økning i oljepengebruken også i 2010, tilsvarende om lag 0,5 pst. av BNP for Fastlands-Norge.", {"entities": [[152, 167, "MISC"]]}]
["Statsbudsjettets reelle, underliggende utgiftsvekst anslås til om lag 1,75 pst.", {"entities": [[0, 16, "ORG"]]}]
["i 2010. Dette er omtrent 1 prosentpoeng lavere enn den trendmessige veksten i fastlands-BNP, og også lavere enn den anslåtte veksten i BNP for Fastlands-Norge neste år.", {"entities": [[143, 158, "MISC"]]}]
["Klimaforhandlingene i København blir en test på hvor store forpliktelser det internasjonale samfunnet er villig til å påta seg for å løse klimaproblemene.", {"entities": [[22, 31, "LOC"]]}]
["Regjeringen har som mål å overoppfylle Norges forpliktelse under Kyoto-avtalen.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Regjeringen har som mål å overoppfylle Norges forpliktelse under Kyoto-avtalen.", {"entities": [[39, 45, "ORG"]]}]
["Regjeringen har som mål å overoppfylle Norges forpliktelse under Kyoto-avtalen.", {"entities": [[65, 78, "MISC"]]}]
["av CO2. Byggearbeidet ved teknologisenteret for fangst av CO2 på Mongstad er i gang, og det arbeides videre med planleggingen av fullskala CO2-håndtering.", {"entities": [[65, 73, "LOC"]]}]
["for 2009. For perioden 2006–2009 er det bevilget 2,4 milliarder kr til fornybar energi og energieffektivisering gjennom Enova.", {"entities": [[120, 125, "LOC"]]}]
["I tillegg har Enova i denne perioden hatt inntekter på 2,9 milliarder kr gjennom påslag på nettariffen.", {"entities": [[14, 19, "LOC"]]}]
["Regjeringen foreslår å øke bevilgningene til forskning og utvikling med om lag 1,7 milliarder kr fra saldert budsjett", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["i 2010. Kapitalen i Fondet for forskning og nyskaping foreslås økt med 5 milliarder kr.", {"entities": [[20, 40, "ORG"]]}]
["Regjeringen foreslår målrettede tiltak for å bedre kvaliteten i grunnopplæringen.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["I løpet av perioden vil Regjeringen ha på plass én time gratis SFO daglig for alle barn i første til fjerde klasse.", {"entities": [[24, 35, "ORG"]]}]
["Regjeringens budsjettforslag for 2010 viderefører en sterk satsing på kommunesektoren.", {"entities": [[0, 12, "ORG"]]}]
["En god velferdsstat der alle har rettigheter uavhengig av bosted, økonomi eller bakgrunn er noe av det de fleste av oss setter mest pris på ved Norge.", {"entities": [[144, 149, "LOC"]]}]
["Regjeringen har gjort til dels omfattende endringer i skattesystemet, uten å øke det samlede skattenivået", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Det er ikke akseptabelt at en blokkleilighet på Mortensrud på Oslos østkant skal ha høyere ligningsverdi i formuesskatten enn en mye større og mer attraktiv leilighet på Frogner på Oslos vestkant.", {"entities": [[48, 58, "LOC"]]}]
["Det er ikke akseptabelt at en blokkleilighet på Mortensrud på Oslos østkant skal ha høyere ligningsverdi i formuesskatten enn en mye større og mer attraktiv leilighet på Frogner på Oslos vestkant.", {"entities": [[62, 67, "LOC"]]}]
["Det er ikke akseptabelt at en blokkleilighet på Mortensrud på Oslos østkant skal ha høyere ligningsverdi i formuesskatten enn en mye større og mer attraktiv leilighet på Frogner på Oslos vestkant.", {"entities": [[170, 177, "LOC"]]}]
["Det er ikke akseptabelt at en blokkleilighet på Mortensrud på Oslos østkant skal ha høyere ligningsverdi i formuesskatten enn en mye større og mer attraktiv leilighet på Frogner på Oslos vestkant.", {"entities": [[181, 186, "LOC"]]}]
["92 pst. av befolkningen i Oslo får enten uendret eller lavere skatt gjennom dette forslaget.", {"entities": [[26, 30, "LOC"]]}]
["Det er et mål for Regjeringen at de sosiale og økonomiske forskjellene i samfunnet reduseres.", {"entities": [[18, 29, "ORG"]]}]
["I tillegg foreslår Regjeringen økte bevilgninger på vel 1 milliard kr i 2010 til målrettede tiltak for å redusere fattigdom.", {"entities": [[19, 30, "ORG"]]}]
["også for 2010. I løpet av 2009 ble tilskudd og lånerammer under Innovasjon Norge økt kraftig som en del av tiltakene mot finanskrisen.", {"entities": [[64, 80, "ORG"]]}]
["Også for 2010 foreslås bevilgningene til Innovasjon Norge og lånerammen for landsdekkende innovasjonslån og lavrisikolåneordningene betydelig økt.", {"entities": [[41, 57, "ORG"]]}]
["Garantirammene under Garanti-instituttet for eksportkreditt, GIEK, er også økt kraftig det siste året for å motvirke effektene av finanskrisen.", {"entities": [[21, 40, "MISC"]]}]
["Garantirammene under Garanti-instituttet for eksportkreditt, GIEK, er også økt kraftig det siste året for å motvirke effektene av finanskrisen.", {"entities": [[61, 65, "ORG"]]}]
["har en samlet planramme i perioden som er 100 milliarder kr høyere enn planrammen for Nasjonal transportplan", {"entities": [[86, 108, "ORG"]]}]
["Regjeringens forslag innebærer en økning for Statens vegvesen på 23 pst. og på 18,5 pst. for Jernbaneverket.", {"entities": [[0, 12, "ORG"]]}]
["Regjeringens forslag innebærer en økning for Statens vegvesen på 23 pst. og på 18,5 pst. for Jernbaneverket.", {"entities": [[45, 61, "ORG"]]}]
["Regjeringens forslag innebærer en økning for Statens vegvesen på 23 pst. og på 18,5 pst. for Jernbaneverket.", {"entities": [[93, 107, "PER"]]}]
["Regjeringen er i rute med opptrappingen av Kulturløftet.", {"entities": [[43, 55, "ORG"]]}]
["innen 2014. Regjeringen foreslår en utgiftsøkning på 812 mill. kr til oppfølging av Kulturløftet.", {"entities": [[84, 96, "ORG"]]}]
["Regjeringen foreslår å øke bevilgningene til drift av helseforetakene, og det legges til rette for en vekst i pasientbehandlingen på om lag 1,3 pst. fra 2009 til 2010 og full innføring av ny inntektsfordeling mellom de regionale helseforetakene i tråd med anbefalingene i Magnussen-utvalgets innstilling, på en slik måte at ingen av de regionale helseforetakene får redusert sine inntekter.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Regjeringen foreslår å øke bevilgningene til drift av helseforetakene, og det legges til rette for en vekst i pasientbehandlingen på om lag 1,3 pst. fra 2009 til 2010 og full innføring av ny inntektsfordeling mellom de regionale helseforetakene i tråd med anbefalingene i Magnussen-utvalgets innstilling, på en slik måte at ingen av de regionale helseforetakene får redusert sine inntekter.", {"entities": [[272, 291, "MISC"]]}]
["Investeringstilskuddet til sykehjem og omsorgsboliger øker.", {"entities": [[0, 22, "ORG"]]}]
["I 2010 foreslås det å ta opp 720 nye studenter ved Politihøgskolen.", {"entities": [[51, 66, "LOC"]]}]
["i 2006. Siden 2007 har det vært en betydelig økning i antallet nye asylsøkere til Norge.", {"entities": [[82, 87, "LOC"]]}]
["Samtidig styrker vi UDI og politiets arbeid på utlendingsområdet.", {"entities": [[20, 23, "ORG"]]}]
["Den internasjonale krisen har rammet mange land hardt.", {"entities": [[0, 25, "ORG"]]}]
["For å bidra til å dempe de negative konsekvensene har Norge stilt nye lånemidler til disposisjon for Det internasjonale valutafondet.", {"entities": [[54, 59, "LOC"]]}]
["For å bidra til å dempe de negative konsekvensene har Norge stilt nye lånemidler til disposisjon for Det internasjonale valutafondet.", {"entities": [[101, 132, "ORG"]]}]
["Vi har også gitt løfte om bilaterale lån til Island og Latvia, som er land i vår nærhet som er spesielt hardt rammet.", {"entities": [[45, 51, "LOC"]]}]
["Vi har også gitt løfte om bilaterale lån til Island og Latvia, som er land i vår nærhet som er spesielt hardt rammet.", {"entities": [[55, 61, "LOC"]]}]
["Vi er særlig opptatt av å hjelpe Island i den vanskelige situasjonen som landet", {"entities": [[33, 39, "LOC"]]}]
["er oppe i. Norge har vært en pådriver for tidlig og betydelig støtte til Island gjennom et nordisk samarbeid.", {"entities": [[11, 16, "LOC"]]}]
["er oppe i. Norge har vært en pådriver for tidlig og betydelig støtte til Island gjennom et nordisk samarbeid.", {"entities": [[73, 79, "ORG"]]}]
["Vi legger fra norsk side stor vekt på at de nordiske landene på denne måten går sammen om å støtte Island.", {"entities": [[99, 105, "ORG"]]}]
["Både Norge og Island er tjent med at det nordiske samarbeidet styrkes, og at støtten til Island skjer innenfor et internasjonalt samarbeid.", {"entities": [[5, 10, "ORG"]]}]
["Både Norge og Island er tjent med at det nordiske samarbeidet styrkes, og at støtten til Island skjer innenfor et internasjonalt samarbeid.", {"entities": [[14, 20, "ORG"]]}]
["Både Norge og Island er tjent med at det nordiske samarbeidet styrkes, og at støtten til Island skjer innenfor et internasjonalt samarbeid.", {"entities": [[89, 95, "ORG"]]}]
["I likhet med statsministeren er jeg opptatt av at Norge og de øvrige nordiske landene støtter det arbeidet den islandske regjeringen gjør for å gjenreise økonomien og normalisere Islands forhold til omverdenen.", {"entities": [[50, 55, "LOC"]]}]
["I likhet med statsministeren er jeg opptatt av at Norge og de øvrige nordiske landene støtter det arbeidet den islandske regjeringen gjør for å gjenreise økonomien og normalisere Islands forhold til omverdenen.", {"entities": [[179, 186, "ORG"]]}]
["Vi fortsetter med å følge utviklingen på Island nøye.", {"entities": [[41, 47, "LOC"]]}]
["I en tid der det har vært grunn til å frykte at den rike delen av verden har nok med seg selv og sine egne problemer som følge av finanskrisen, er det et viktig signal fra Norge at vi trapper opp bistandsinnsatsen.", {"entities": [[172, 177, "LOC"]]}]
["Regjeringens utviklingspolitikk vil utfordre den skjeve maktfordelingen i og mellom land og forhold som bidrar til urettferdighet.", {"entities": [[0, 12, "ORG"]]}]
["Bistandsbudsjettet økes med over 1,2 milliarder kr. Bistandsrammens andel av anslått BNI, brutto nasjonalinntekt, øker fra 1 pst. i 2009 til 1,09 pst.", {"entities": [[85, 88, "ORG"]]}]
["Nye regler som kan bidra til å unngå sterke interessekonflikter og til å hindre utilbørlig risikotaking, vurderes nå både i G20 og i EU.", {"entities": [[124, 127, "ORG"]]}]
["Nye regler som kan bidra til å unngå sterke interessekonflikter og til å hindre utilbørlig risikotaking, vurderes nå både i G20 og i EU.", {"entities": [[133, 135, "LOC"]]}]
["Finanskrisen og et vedvarende press bl.a. fra Norge har bidratt til at de fleste såkalte skatteparadisene i verden nå endrer politikk.", {"entities": [[46, 51, "LOC"]]}]
["I løpet av denne stortingssesjonen regner Regjeringen med at Norge vil få etablert innsynsavtaler med en rekke land som hittil har vært lukket for slikt innsyn.", {"entities": [[42, 53, "ORG"]]}]
["I løpet av denne stortingssesjonen regner Regjeringen med at Norge vil få etablert innsynsavtaler med en rekke land som hittil har vært lukket for slikt innsyn.", {"entities": [[61, 66, "ORG"]]}]
["Norge vil fortsatt delta aktivt i det internasjonale arbeidet for å fjerne slike muligheter for bortgjemming og skatteflukt.", {"entities": [[0, 5, "ORG"]]}]
["De særskilte tiltakene som er iverksatt for å motvirke virkningen av finanskrisen i Norge, er midlertidige.", {"entities": [[84, 89, "LOC"]]}]
["Norges Bank har allerede begynt å øke minsteprisen i byttelånsordningen i takt med at bankenes finansieringsmuligheter i markedene er blitt bedre, og banken har varslet at siste auksjon vil bli gjennomført i desember i år.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Per 17. august 2009, da Statens obligasjonsfond la fram rapporten for første halvår, var 6,2 milliarder kr av rammen på 50 milliarder kr plassert i obligasjonsmarkedet.", {"entities": [[0, 3, "PER"]]}]
["Per 17. august 2009, da Statens obligasjonsfond la fram rapporten for første halvår, var 6,2 milliarder kr av rammen på 50 milliarder kr plassert i obligasjonsmarkedet.", {"entities": [[24, 55, "ORG"]]}]
["Behovet for kapitaltilførsel til næringsliv og banker gjennom Statens obligasjonsfond og Statens finansfond reduseres når kapital nå igjen kan hentes fra andre kilder.", {"entities": [[62, 85, "ORG"]]}]
["Behovet for kapitaltilførsel til næringsliv og banker gjennom Statens obligasjonsfond og Statens finansfond reduseres når kapital nå igjen kan hentes fra andre kilder.", {"entities": [[89, 107, "ORG"]]}]
["Norges Bank har signalisert at rentebunnen nå er nådd og at styringsrenten etter hvert vil økes.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Norges Bank har anslått at det normale nivået for styringsrenten er mellom 5 og 6 pst.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Når veksten i økonomien tar seg opp, må bruken av oljeinntekter igjen tilsvare realavkastningen i Statens pensjonsfond – Utland.", {"entities": [[98, 127, "MISC"]]}]
["OECD anslår at det strukturelle budsjettunderskuddet i USA vil komme opp i nærmere 9 pst. av BNP neste år, mens underskuddet i Storbritannia anslås til over 10 pst. Også Japan og enkelte land i euroområdet står overfor store budsjettunderskudd.", {"entities": [[0, 4, "ORG"]]}]
["OECD anslår at det strukturelle budsjettunderskuddet i USA vil komme opp i nærmere 9 pst. av BNP neste år, mens underskuddet i Storbritannia anslås til over 10 pst. Også Japan og enkelte land i euroområdet står overfor store budsjettunderskudd.", {"entities": [[55, 58, "LOC"]]}]
["OECD anslår at det strukturelle budsjettunderskuddet i USA vil komme opp i nærmere 9 pst. av BNP neste år, mens underskuddet i Storbritannia anslås til over 10 pst. Også Japan og enkelte land i euroområdet står overfor store budsjettunderskudd.", {"entities": [[127, 140, "LOC"]]}]
["OECD anslår at det strukturelle budsjettunderskuddet i USA vil komme opp i nærmere 9 pst. av BNP neste år, mens underskuddet i Storbritannia anslås til over 10 pst. Også Japan og enkelte land i euroområdet står overfor store budsjettunderskudd.", {"entities": [[170, 175, "LOC"]]}]
["Representanten Helene Falch Fladmark, som har vært permittert, har igjen tatt sete.", {"entities": [[15, 36, "PER"]]}]
["Den tidligere midlertidig fritatte vararepresentant for Finnmark fylke, Einar Johansen, har igjen tatt sete.", {"entities": [[56, 64, "ORG"]]}]
["Den tidligere midlertidig fritatte vararepresentant for Finnmark fylke, Einar Johansen, har igjen tatt sete.", {"entities": [[72, 86, "PER"]]}]
["Den innkalte vararepresentant for Buskerud fylke, Frank Willy Larsen, har tatt sete.", {"entities": [[34, 42, "PER"]]}]
["Den innkalte vararepresentant for Buskerud fylke, Frank Willy Larsen, har tatt sete.", {"entities": [[50, 68, "PER"]]}]
["Først vil jeg gratulere representanten Rasmus Hansson – og Miljøpartiet De Grønne – som har klart den bragden å bli helt ny representant på Stortinget med et nytt parti.", {"entities": [[39, 53, "PER"]]}]
["Først vil jeg gratulere representanten Rasmus Hansson – og Miljøpartiet De Grønne – som har klart den bragden å bli helt ny representant på Stortinget med et nytt parti.", {"entities": [[59, 81, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Først vil jeg gratulere representanten Rasmus Hansson – og Miljøpartiet De Grønne – som har klart den bragden å bli helt ny representant på Stortinget med et nytt parti.", {"entities": [[140, 150, "ORG"]]}]
["I valgkampen måtte jeg også lese programmet til Miljøpartiet De Grønne, og det var meget offensivt med tanke på økt sjølforsyningsgrad – man argumenterte med at man ville ha det på grunn av internasjonal solidaritet og mattrygghet i eget land.", {"entities": [[48, 70, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Derfor er mitt spørsmål til representanten Rasmus Hansson:", {"entities": [[43, 57, "PER"]]}]
["Kan Miljøpartiet De Grønne tenke seg å være en del av en bredere landbrukspolitisk allianse der makta i landbrukspolitikken ligger i Stortinget, ikke i regjeringen?", {"entities": [[4, 26, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Kan Miljøpartiet De Grønne tenke seg å være en del av en bredere landbrukspolitisk allianse der makta i landbrukspolitikken ligger i Stortinget, ikke i regjeringen?", {"entities": [[133, 143, "ORG"]]}]
["Så når representanten Lien prøver å framstille det som om det ikke er nødverge for ulv, er det selvfølgelig feil.", {"entities": [[22, 26, "ORG"]]}]
["Hund er et slikt eksempel.", {"entities": [[0, 4, "LOC"]]}]
["Jeg vil gjerne få si at Soria Moria II varsler at Stortinget vil bli invitert til et forlik om nye bestandsmål.", {"entities": [[24, 38, "PER"]]}]
["Jeg vil gjerne få si at Soria Moria II varsler at Stortinget vil bli invitert til et forlik om nye bestandsmål.", {"entities": [[50, 60, "ORG"]]}]
["Mitt ønske er at man har som utgangspunkt å finne fornuftige, balanserte løsninger, sånn som både Høyre og Kristelig Folkeparti har tradisjon for når det gjelder rovdyr.", {"entities": [[98, 103, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Mitt ønske er at man har som utgangspunkt å finne fornuftige, balanserte løsninger, sånn som både Høyre og Kristelig Folkeparti har tradisjon for når det gjelder rovdyr.", {"entities": [[107, 127, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Tonen i denne debatten og andre debatter gjør at jeg blir bekymret, det gjør at jeg slutter meg til dem som synes det er vanskelig å kjenne igjen det ansvarlige, balanserte, verdikonservative Høyre som vi så da rovdyrforliket ble behandlet", {"entities": [[192, 197, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det føyer seg inn i et bilde som gjennom debatten i dag framstår som stadig tydeligere, og det er et bilde av et Høyre på en ny og naturfiendtlig kurs.", {"entities": [[113, 118, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Under årets tariffoppgjør lovte Regjeringen at spørsmålet om lovpålagte tjenestepensjoner skulle vurderes generelt for arbeidslivet.", {"entities": [[32, 43, "ORG"]]}]
["Er ikke en virksomhetsoverdragelse av Gjøvikbanen en gyllen anledning til å garantere de ansatte den tjenestepensjonen de i dag har gjennom Statens Pensjonskasse?", {"entities": [[38, 49, "PER"]]}]
["Er ikke en virksomhetsoverdragelse av Gjøvikbanen en gyllen anledning til å garantere de ansatte den tjenestepensjonen de i dag har gjennom Statens Pensjonskasse?", {"entities": [[140, 161, "ORG"]]}]
["Som både interpellanten og statsråden var inne på, er det en bred enighet i Stortinget knyttet til at alle ønsker å avvikle soningskøene, fordi det er viktig for hele kriminalitetsbekjempelsen.", {"entities": [[76, 86, "ORG"]]}]
["I det siste har vi også sett situasjoner knyttet til vakthold og sikring av spesielt ett fengsel, noe det også er viktig for Stortinget å gå nærmere inn på.", {"entities": [[125, 135, "ORG"]]}]
["Sett fra Høyres side reiser dette tre grunnleggende spørsmål med hensyn til hva som er korrekt situasjonsbeskrivelse.", {"entities": [[9, 15, "ORG"]]}]
["Dette var omtalt i debatten om St.meld.", {"entities": [[31, 38, "MISC"]]}]
["nr. 49 for 2008–2009, Framtidas museum, den 2. mars i år.", {"entities": [[22, 31, "LOC"]]}]
["Utgangspunktet var da de føringene bibliotekmeldingen la opp til, hvor man stilte spørsmål om det ville være tjenlig med en nærmere samordning av bibliotekoppgavene mellom Nasjonalbiblioteket og ABM-utvikling, eller om det kunne være en løsning å overføre bibliotekoppgaver fra ABM-utvikling til Nasjonalbiblioteket.", {"entities": [[172, 191, "ORG"]]}]
["Utgangspunktet var da de føringene bibliotekmeldingen la opp til, hvor man stilte spørsmål om det ville være tjenlig med en nærmere samordning av bibliotekoppgavene mellom Nasjonalbiblioteket og ABM-utvikling, eller om det kunne være en løsning å overføre bibliotekoppgaver fra ABM-utvikling til Nasjonalbiblioteket.", {"entities": [[195, 208, "MISC"]]}]
["Utgangspunktet var da de føringene bibliotekmeldingen la opp til, hvor man stilte spørsmål om det ville være tjenlig med en nærmere samordning av bibliotekoppgavene mellom Nasjonalbiblioteket og ABM-utvikling, eller om det kunne være en løsning å overføre bibliotekoppgaver fra ABM-utvikling til Nasjonalbiblioteket.", {"entities": [[278, 291, "MISC"]]}]
["Utgangspunktet var da de føringene bibliotekmeldingen la opp til, hvor man stilte spørsmål om det ville være tjenlig med en nærmere samordning av bibliotekoppgavene mellom Nasjonalbiblioteket og ABM-utvikling, eller om det kunne være en løsning å overføre bibliotekoppgaver fra ABM-utvikling til Nasjonalbiblioteket.", {"entities": [[296, 315, "ORG"]]}]
["Bibliotekmeldingen la til grunn at føringene for ABM-utvikling har vært for uklare, at spennet i aktivitetene har vært for stort, og at merverdien for arkiv-, bibliotek- og museumsfeltet har vært utydelig.", {"entities": [[49, 62, "MISC"]]}]
["Man har konkludert med at bibliotekoppgavene skal samles i Nasjonalbiblioteket.", {"entities": [[59, 78, "ORG"]]}]
["Videre vil oppgaver som er knyttet til konsortieavtaler, bli overført til Norsk vitenskapsindeks, et planlagt organ underlagt Kunnskapsdepartementet.", {"entities": [[74, 96, "ORG"]]}]
["Videre vil oppgaver som er knyttet til konsortieavtaler, bli overført til Norsk vitenskapsindeks, et planlagt organ underlagt Kunnskapsdepartementet.", {"entities": [[126, 148, "ORG"]]}]
["Som en konsekvens av dette ble det naturlig å stille spørsmål om hvordan resten av ABM-utviklings oppgaver skulle ivaretas, noe som også er grunnlag for at vi behandler denne stortingsmeldingen her i dag.", {"entities": [[83, 97, "MISC"]]}]
["Anbefalingene fra regjeringen i denne meldingen er videre å samorganisere den resterende delen av ABM-utvikling med Norsk kulturråd, dvs. museums- og arkivdelen.", {"entities": [[98, 111, "MISC"]]}]
["Anbefalingene fra regjeringen i denne meldingen er videre å samorganisere den resterende delen av ABM-utvikling med Norsk kulturråd, dvs. museums- og arkivdelen.", {"entities": [[116, 131, "ORG"]]}]
["Komiteen stiller seg bak regjeringens forslag om en omorganisering innenfor ABM-feltet, men det er nyanser i tilnærmingene til dette standpunktet mellom opposisjonen og regjeringspartiene.", {"entities": [[76, 86, "MISC"]]}]
["Som nevnt vil dette bety at Nasjonalbiblioteket overtar bibliotekoppgavene som ABM-utvikling har hatt.", {"entities": [[28, 47, "ORG"]]}]
["Som nevnt vil dette bety at Nasjonalbiblioteket overtar bibliotekoppgavene som ABM-utvikling har hatt.", {"entities": [[79, 92, "MISC"]]}]
["Det er grunn til å presisere at det forutsettes at Nasjonalbiblioteket både har et utviklingsansvar og et overordnet ansvar for både folkebibliotek og fag- og forskningsbibliotek.", {"entities": [[51, 70, "ORG"]]}]
["Parallelt med dette har det pågått et arbeid for å utforme et nytt regelverk for Norsk kulturråd som skal klargjøre forholdet mellom Kulturrådet som et faglig autonomt og kollegialt organ som yter prosjektstøtte fra Kulturfondet, og Kulturrådets administrasjon som et eget forvaltningsorgan underlagt departementet med delegerte forvaltningsoppgaver i tillegg til sekretariatsfunksjoner.", {"entities": [[81, 96, "ORG"]]}]
["Parallelt med dette har det pågått et arbeid for å utforme et nytt regelverk for Norsk kulturråd som skal klargjøre forholdet mellom Kulturrådet som et faglig autonomt og kollegialt organ som yter prosjektstøtte fra Kulturfondet, og Kulturrådets administrasjon som et eget forvaltningsorgan underlagt departementet med delegerte forvaltningsoppgaver i tillegg til sekretariatsfunksjoner.", {"entities": [[133, 144, "ORG"]]}]
["Parallelt med dette har det pågått et arbeid for å utforme et nytt regelverk for Norsk kulturråd som skal klargjøre forholdet mellom Kulturrådet som et faglig autonomt og kollegialt organ som yter prosjektstøtte fra Kulturfondet, og Kulturrådets administrasjon som et eget forvaltningsorgan underlagt departementet med delegerte forvaltningsoppgaver i tillegg til sekretariatsfunksjoner.", {"entities": [[216, 228, "ORG"]]}]
["Parallelt med dette har det pågått et arbeid for å utforme et nytt regelverk for Norsk kulturråd som skal klargjøre forholdet mellom Kulturrådet som et faglig autonomt og kollegialt organ som yter prosjektstøtte fra Kulturfondet, og Kulturrådets administrasjon som et eget forvaltningsorgan underlagt departementet med delegerte forvaltningsoppgaver i tillegg til sekretariatsfunksjoner.", {"entities": [[233, 245, "ORG"]]}]
["Kulturrådet og ABM-utvikling har delvis felles fagområder innenfor kulturvern.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Kulturrådet og ABM-utvikling har delvis felles fagområder innenfor kulturvern.", {"entities": [[15, 28, "MISC"]]}]
["Den faglige kompetansen i Kulturrådets administrasjon er beslektet med og vil kunne utfylle kompetansen i ABM-utvikling.", {"entities": [[26, 38, "ORG"]]}]
["Den faglige kompetansen i Kulturrådets administrasjon er beslektet med og vil kunne utfylle kompetansen i ABM-utvikling.", {"entities": [[106, 119, "MISC"]]}]
["Flertallet støtter regjeringen i deres vurdering av at det både faglig og organisatorisk ligger til rette for å samorganisere museums- og arkivoppgavene fra ABM-utvikling med Norsk kulturråds administrasjon.", {"entities": [[157, 170, "MISC"]]}]
["Flertallet støtter regjeringen i deres vurdering av at det både faglig og organisatorisk ligger til rette for å samorganisere museums- og arkivoppgavene fra ABM-utvikling med Norsk kulturråds administrasjon.", {"entities": [[175, 206, "ORG"]]}]
["Flertallet vil derfor understreke at når Norsk kulturråd nå også skal ta ansvaret for å bidra til utvikling når det gjelder de nye oppgavene som tilføres, må det kollegiale organet tilføres bredere kompetanse på de nye områdene.", {"entities": [[41, 56, "ORG"]]}]
["Det er videre viktig å presisere at det vil være et behov for nye grunnlagsdokumenter, og at det også må utformes en ny strategi for Norsk kulturråd som ivaretar det utvidede ansvarsområdet.", {"entities": [[133, 148, "ORG"]]}]
["Flertallet vil også presisere at det er svært viktig at de ansatte fra tidligere ABM-utvikling får videreføre arbeidet med å sikre målsettingen om å videreutvikle et sterkt fagmiljø og styrke forvaltningen og rådgivningen på de områdene som nå er overført til Norsk kulturråd.", {"entities": [[81, 94, "MISC"]]}]
["Flertallet vil også presisere at det er svært viktig at de ansatte fra tidligere ABM-utvikling får videreføre arbeidet med å sikre målsettingen om å videreutvikle et sterkt fagmiljø og styrke forvaltningen og rådgivningen på de områdene som nå er overført til Norsk kulturråd.", {"entities": [[260, 275, "ORG"]]}]
["Eit av dei store skilja mellom Senterpartiet og Framstegspartiet er synet på kontrollovar og offentleg eigarskap av naturressursane våre, heilt konkret knytt til vasskraftverka – desse store vasskraftverka våre som har skapt arbeidsplassar og verdiar for landet vårt i meir enn hundre år.", {"entities": [[31, 44, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Eit av dei store skilja mellom Senterpartiet og Framstegspartiet er synet på kontrollovar og offentleg eigarskap av naturressursane våre, heilt konkret knytt til vasskraftverka – desse store vasskraftverka våre som har skapt arbeidsplassar og verdiar for landet vårt i meir enn hundre år.", {"entities": [[48, 64, "ORG"]]}]
["Der har Senterpartiet og den raud-grøne regjeringa vore tydelege på at her skal det vere nasjonal kontroll, og det skal vere i fellesskapet sitt eige.", {"entities": [[8, 21, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Framstegspartiet – og Høgre for så vidt – har stått for ein annan modell der ein har opna for utsal og privatisering av desse store norske vasskraftverka.", {"entities": [[0, 16, "ORG"]]}]
["Framstegspartiet – og Høgre for så vidt – har stått for ein annan modell der ein har opna for utsal og privatisering av desse store norske vasskraftverka.", {"entities": [[22, 27, "PER"]]}]
["Framstegspartiet – og Høgre for så vidt – har stått for ein annan modell der ein har opna for utsal og privatisering av desse store norske vasskraftverka.", {"entities": [[60, 65, "PER"]]}]
["Dersom vi – mot det ein skulle vente seg – skulle få ei regjering beståande av Framstegspartiet og Høgre, kjem Framstegspartiet til å stå fast på den linja og fortsette å kjempe for å selje ut desse ressursane?", {"entities": [[79, 95, "ORG"]]}]
["Dersom vi – mot det ein skulle vente seg – skulle få ei regjering beståande av Framstegspartiet og Høgre, kjem Framstegspartiet til å stå fast på den linja og fortsette å kjempe for å selje ut desse ressursane?", {"entities": [[99, 104, "PER"]]}]
["Dersom vi – mot det ein skulle vente seg – skulle få ei regjering beståande av Framstegspartiet og Høgre, kjem Framstegspartiet til å stå fast på den linja og fortsette å kjempe for å selje ut desse ressursane?", {"entities": [[111, 127, "ORG"]]}]
["Kvifor er det så viktig for Framstegspartiet at f.eks. store, internasjonale, private aktørar skal ha tilgang på eigarskap i vasskraftverka våre?", {"entities": [[28, 44, "ORG"]]}]
["Fra Kristelig", {"entities": [[4, 13, "ORG"]]}]
["I dag kan enkeltborgere ta kontakt for å ta opp en eller flere saker, uten at det knytter seg til en bestemt sak som Stortinget har til behandling.", {"entities": [[117, 127, "ORG"]]}]
["For det tredje vil en registreringsordning ikke være noen garanti for åpenhet om lobbyisme i Stortinget, i departementene eller på Statsministerens kontor.", {"entities": [[93, 103, "ORG"]]}]
["For det tredje vil en registreringsordning ikke være noen garanti for åpenhet om lobbyisme i Stortinget, i departementene eller på Statsministerens kontor.", {"entities": [[131, 154, "ORG"]]}]
["Vi er tvert imot redd for at en omfattende registreringsordning kan føre til at møter og samtaler med beslutningstakerne i større grad enn nå vil finne sted utenfor Stortinget eller departementene.", {"entities": [[165, 175, "LOC"]]}]
["Som det også ble sagt fra presidentskapet, har ingen av våre nordiske naboland innført en slik registreringsordning som foreslås av Venstre.", {"entities": [[132, 139, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Flere land har tatt denne debatten og konkludert slik Stortinget antakelig vil gjøre i dag.", {"entities": [[54, 64, "ORG"]]}]
["Forslagsstilleren har rett i at det allerede i dag ikke er mulig å komme inn verken i departementene eller på Stortinget uten å registrere seg.", {"entities": [[110, 120, "ORG"]]}]
["Men forslaget fra Venstre innebærer at en i tillegg skal registrere hvilken sak som skal diskuteres, og hvem en møter på vegne av.", {"entities": [[18, 25, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Så det er gode argumenter som taler for en registreringsordning, og jeg er ikke i tvil om at hensikten med forslaget er god, men vi i Kristelig Folkeparti mener at en registreringsordning ikke løser de utfordringene vi har, knyttet til lobbyisme.", {"entities": [[134, 154, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Og vil hun – ikke minst når det gjelder Åmot kommune, som styres av nestlederen i Senterpartiet (presidenten klubber) – ta umiddelbar kontakt for å få rettet opp i dette?", {"entities": [[40, 52, "ORG"]]}]
["Og vil hun – ikke minst når det gjelder Åmot kommune, som styres av nestlederen i Senterpartiet (presidenten klubber) – ta umiddelbar kontakt for å få rettet opp i dette?", {"entities": [[82, 95, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Dei baserer seg på ei risikovurdering som bankane gjer, eller som såkornfonda gjer med noko høgare risiko, men ikkje nødvendigvis veldig høgare risiko.", {"entities": [[0, 3, "PER"]]}]
["Det er vel kjent at veldig mange gründerar meiner at den fasen er veldig dårleg dekt i den norske kapitalmarknaden, og at det er behov for å diskutere om det kan lagast betre ordningar akkurat i den overgangsfasen som Venstre her påpeikar er eit viktig problem.", {"entities": [[218, 225, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Mellom den fasen der ein får stipend og direkte støtte, og den fasen der ein kan gå til dagens ordningar å få ei vurdering av sitt potensial og få eit lån, er det eit hol, ei utfordring, som Venstre påpeikar, og som vi i SV meiner det er veldig viktig å gå inn i, for å diskutere kva som er den beste løysinga for å dekkje det holet.", {"entities": [[191, 198, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Mellom den fasen der ein får stipend og direkte støtte, og den fasen der ein kan gå til dagens ordningar å få ei vurdering av sitt potensial og få eit lån, er det eit hol, ei utfordring, som Venstre påpeikar, og som vi i SV meiner det er veldig viktig å gå inn i, for å diskutere kva som er den beste løysinga for å dekkje det holet.", {"entities": [[221, 223, "ORG"]]}]
["Min bodskap er at det – parallelt med at vi, som Venstre peikar på her, ser på om vi må ha andre meir risikovillige låneordningar, om vi må ha andre stimuli til å lokke ut risikovillig privat kapital – er minst like viktig at vi styrkjer vidareutviklinga av dei nettverka som vi har gjennom SIVA og andre program, og ikkje minst at vi vidareutviklar slikt som FORNY-programmet, som har spesialisert seg på å kommersialisere forskingsresultat, og som i tillegg til å gi stipend, gir veldig god rettleiing av den typen eg nemner her.", {"entities": [[49, 56, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Min bodskap er at det – parallelt med at vi, som Venstre peikar på her, ser på om vi må ha andre meir risikovillige låneordningar, om vi må ha andre stimuli til å lokke ut risikovillig privat kapital – er minst like viktig at vi styrkjer vidareutviklinga av dei nettverka som vi har gjennom SIVA og andre program, og ikkje minst at vi vidareutviklar slikt som FORNY-programmet, som har spesialisert seg på å kommersialisere forskingsresultat, og som i tillegg til å gi stipend, gir veldig god rettleiing av den typen eg nemner her.", {"entities": [[291, 295, "ORG"]]}]
["Min bodskap er at det – parallelt med at vi, som Venstre peikar på her, ser på om vi må ha andre meir risikovillige låneordningar, om vi må ha andre stimuli til å lokke ut risikovillig privat kapital – er minst like viktig at vi styrkjer vidareutviklinga av dei nettverka som vi har gjennom SIVA og andre program, og ikkje minst at vi vidareutviklar slikt som FORNY-programmet, som har spesialisert seg på å kommersialisere forskingsresultat, og som i tillegg til å gi stipend, gir veldig god rettleiing av den typen eg nemner her.", {"entities": [[360, 376, "MISC"]]}]
["Konklusjonen er ikkje aleine slik som Venstre føreslår.", {"entities": [[38, 45, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Engasjementet omkring landbruksmeldingen har vært overveldende, og kan sammenlignes med EU-diskusjonen.", {"entities": [[88, 102, "ORG"]]}]
["For det aller meste av budskapet har vært som i de 80 000 postkortene til komiteen som Bondelagets verdiaksjon resulterte", {"entities": [[87, 98, "ORG"]]}]
["Norsk mat er billig og langt fra Europa-toppen.", {"entities": [[33, 46, "MISC"]]}]
["Vi har aldri arbeidet så lite for maten som nå, viser en ny undersøkelse fra Landbrukssamvirket i samarbeid med Ekssportrådet.", {"entities": [[77, 95, "MISC"]]}]
["Vi har aldri arbeidet så lite for maten som nå, viser en ny undersøkelse fra Landbrukssamvirket i samarbeid med Ekssportrådet.", {"entities": [[112, 125, "ORG"]]}]
["For en voksen persons ukeforbruk av mat må det i Oslo arbeides 2 timer og 33 minutter – 10 minutter kortere enn i fjor.", {"entities": [[49, 53, "LOC"]]}]
["Matprisenes andel av levekostnadene i Norge avtar og utgjør nå 12,3 pst. mot 40 pst.", {"entities": [[38, 43, "LOC"]]}]
["Konsumprisindeksen har steget tre ganger mer enn norske matvarer", {"entities": [[0, 18, "ORG"]]}]
["Det kombinerte pris- og skattegrepet som nå er sikret støtte, er én måte å redusere forskjellen i forhold til Sverige på uten å redusere bondens nettoinntekt.", {"entities": [[110, 117, "LOC"]]}]
["En beslutning om redusert matmoms må etter min mening følges av en streng priskontroll, gjerne med en statsrådledet priskommisjon etter mønster fra Sverige.", {"entities": [[148, 155, "LOC"]]}]
["Komiteen har pekt på at matindustrien kan tilbys billigere råvarer gjennom økte RÅK-tilskudd innenfor WTO-avtalen.", {"entities": [[80, 92, "MISC"]]}]
["Komiteen har pekt på at matindustrien kan tilbys billigere råvarer gjennom økte RÅK-tilskudd innenfor WTO-avtalen.", {"entities": [[102, 113, "MISC"]]}]
["Komiteens reise til Italia og Sveits gav oss eksempler på at mange regler er fleksible.", {"entities": [[20, 26, "LOC"]]}]
["Komiteens reise til Italia og Sveits gav oss eksempler på at mange regler er fleksible.", {"entities": [[30, 36, "LOC"]]}]
["I Sveits gis tilskudd innenfor WTO til en meget stor osteproduksjon med en miljøbegrunnelse som hos oss ville ha blitt stoppet.", {"entities": [[2, 8, "LOC"]]}]
["I Sveits gis tilskudd innenfor WTO til en meget stor osteproduksjon med en miljøbegrunnelse som hos oss ville ha blitt stoppet.", {"entities": [[31, 34, "ORG"]]}]
["Med 20 pst. «overproduksjon» av melk og med langt større grensehandel enn i Norge betales en høgere melkepris enn vår.", {"entities": [[76, 81, "LOC"]]}]
["Tallet på ostemeierier er 2 000. I Italia lages parmesanost av like mye melk som vår samlede produksjon.", {"entities": [[35, 41, "LOC"]]}]
["Innenfor et lite område på flate Po-sletta drev 600 meierier denne tradisjonsproduksjonen av en ferskmelkost, der prinsippene for den hygieniske standard var at de gode bakteriene tar livet av de dårlige.", {"entities": [[27, 42, "MISC"]]}]
["Dette prinsippet var EU-godkjent.", {"entities": [[21, 32, "MISC"]]}]
["Senterpartiet er godt fornøyd med at et solid importvern som gir preferanse for norsk produksjon, skal føres videre, at Landbrukssamvirkets plass er understreket som et sentralt redskap for de enkeltprodusenter som ønsker det, og som en sentral medspiller for myndighetene.", {"entities": [[0, 13, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Senterpartiet er godt fornøyd med at et solid importvern som gir preferanse for norsk produksjon, skal føres videre, at Landbrukssamvirkets plass er understreket som et sentralt redskap for de enkeltprodusenter som ønsker det, og som en sentral medspiller for myndighetene.", {"entities": [[120, 145, "MISC"]]}]
["Jeg er fornøyd med at Tollvesenet har varslet en flerårig aksjon mot ulovligheter i kjøttimporten, og at klarere regler for merking av matvarene når det gjelder opprinnelse, innhold og produksjonsmåte vil gjøre det lettere for bevisste forbrukere å velge.", {"entities": [[22, 33, "ORG"]]}]
["Thore Aksel Nistad har hatt ordet to ganger og får ordet til en kort merknad.", {"entities": [[0, 18, "PER"]]}]
["Det spørsmålet har jeg besvart i en serie skriftlige spørsmål fra representanten og andre representanter fra Senterpartiet.", {"entities": [[109, 122, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er besvart i ulike dokumenter i Stortinget.", {"entities": [[36, 46, "ORG"]]}]
["Stortingets flertall har tydeliggjort at reformen bygger på frivillighet og gode lokale prosesser, men at det kan gjøres unntak fra frivillighetslinjen i at én kommune ikke skal stå i veien for det som kan være en god regional løsning.", {"entities": [[0, 11, "ORG"]]}]
["Vi kan se på det som nå har skjedd Egypt, og det som har skjedd i Tunisia – og det som skjedde før det i Indonesia:", {"entities": [[35, 40, "LOC"]]}]
["Vi kan se på det som nå har skjedd Egypt, og det som har skjedd i Tunisia – og det som skjedde før det i Indonesia:", {"entities": [[66, 73, "LOC"]]}]
["Vi kan se på det som nå har skjedd Egypt, og det som har skjedd i Tunisia – og det som skjedde før det i Indonesia:", {"entities": [[105, 114, "LOC"]]}]
["General Wiranto sto overfor store folkemasser i Indonesia.", {"entities": [[8, 15, "PER"]]}]
["General Wiranto sto overfor store folkemasser i Indonesia.", {"entities": [[48, 57, "LOC"]]}]
["Representanten Ågot Valle har tatt opp det forslaget hun har referert til.", {"entities": [[15, 25, "PER"]]}]
["Forslag nr. 86, fra Fremskrittspartiet og representanten Steinar Bastesen, tas opp til votering.", {"entities": [[20, 38, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Forslag nr. 86, fra Fremskrittspartiet og representanten Steinar Bastesen, tas opp til votering.", {"entities": [[57, 73, "PER"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen i forbindelse med RNB 2001, legge frem forslag om å innføre en ordning der bensin som brukes som drivstoff for båtmotorer, gis avgiftsfritak.»", {"entities": [[1, 11, "ORG"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen i forbindelse med RNB 2001, legge frem forslag om å innføre en ordning der bensin som brukes som drivstoff for båtmotorer, gis avgiftsfritak.»", {"entities": [[16, 27, "ORG"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen i forbindelse med RNB 2001, legge frem forslag om å innføre en ordning der bensin som brukes som drivstoff for båtmotorer, gis avgiftsfritak.»", {"entities": [[46, 49, "ORG"]]}]
["Fremskrittspartiet ønsker å tilføre kommunene mer penger.", {"entities": [[0, 18, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Mitt poeng er at økonomien i Norge, til tross for at vi har den store oljeformuen vi har, må styres, samtidig som vi skjeler til verdensøkonomien.", {"entities": [[29, 34, "LOC"]]}]
["Det har vi fått vite gjennom det som har skjedd i Europa denne våren.", {"entities": [[50, 56, "LOC"]]}]
["Også her er Fremskrittspartiet isolert i sin virkelighetsoppfatning fra de andre partiene i Stortinget.", {"entities": [[12, 30, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Også her er Fremskrittspartiet isolert i sin virkelighetsoppfatning fra de andre partiene i Stortinget.", {"entities": [[92, 102, "ORG"]]}]
["Det burde være et tankekors for Fremskrittspartiet.", {"entities": [[32, 50, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Når det gjelder Venstres forslag, ønsker Fremskrittspartiet å stemme for forslagene", {"entities": [[16, 24, "ORG"]]}]
["Når det gjelder Venstres forslag, ønsker Fremskrittspartiet å stemme for forslagene", {"entities": [[41, 59, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er ingen tvil om at det hogges mye mindre enn det som er tilveksten i Norge.", {"entities": [[74, 79, "LOC"]]}]
["Det resulterer bl.a. i at Norge vokser igjen.", {"entities": [[26, 31, "LOC"]]}]
["Nei, da er dette Stortinget ferdig.", {"entities": [[17, 27, "ORG"]]}]
["Jeg kan bare referere til Trine Skei Grande, som siterte Knut Storberget:", {"entities": [[26, 43, "PER"]]}]
["Jeg kan bare referere til Trine Skei Grande, som siterte Knut Storberget:", {"entities": [[57, 72, "PER"]]}]
["Det må kjennes uvirkelig og ganske ubekvemt for SV når ett av partiene her, som jeg vet at de opplever å stå langt unna i disse sakene, ikke bare står sammen med dem i merknadene, men også ønsker dem hjertelig velkommen her i salen.", {"entities": [[48, 50, "ORG"]]}]
["Grunnen til at Kristelig Folkeparti og Venstre maser om dette nå er at vi trenger en endring i barns liv nå.", {"entities": [[15, 35, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Grunnen til at Kristelig Folkeparti og Venstre maser om dette nå er at vi trenger en endring i barns liv nå.", {"entities": [[39, 46, "POLITICAL PARTY"]]}]
["For å sikre at vi får en vektlegging av ulike hensyn, og at det skjer i samsvar med FNs barnekonvensjon, er det nødvendig at de elementer som inngår i vurderingen, framgår av enkeltvedtakene.", {"entities": [[84, 87, "ORG"]]}]
["Dersom barns beste ikke får gjennomslag i avveiningen mot andre hensyn, mener Kristelig Folkeparti at det i hvert fall må være begrunnet, og at det må framgå klart av vedtaket.", {"entities": [[78, 98, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er uforståelig for meg at dette ikke er på plass, og jeg er enig med saksordfører Aksel Hagen i at det er trist at det nå skapes ytterligere forvirring.", {"entities": [[86, 97, "PER"]]}]
["Skal en fortsette å trosse Stortingets vilje, eller skal en følge opp Stortingets vilje?", {"entities": [[27, 38, "ORG"]]}]
["Skal en fortsette å trosse Stortingets vilje, eller skal en følge opp Stortingets vilje?", {"entities": [[70, 81, "ORG"]]}]
["Jeg vil sitere en merknad fra innstillingen til jordbruksoppgjøret, der Arbeiderpartiet, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre, altså flertallet, sier at «reell økt selvforsyningsgrad er avhengig av at økt matproduksjon skal være med grunnlag i norske ressurser.", {"entities": [[72, 87, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg vil sitere en merknad fra innstillingen til jordbruksoppgjøret, der Arbeiderpartiet, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre, altså flertallet, sier at «reell økt selvforsyningsgrad er avhengig av at økt matproduksjon skal være med grunnlag i norske ressurser.", {"entities": [[89, 102, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg vil sitere en merknad fra innstillingen til jordbruksoppgjøret, der Arbeiderpartiet, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre, altså flertallet, sier at «reell økt selvforsyningsgrad er avhengig av at økt matproduksjon skal være med grunnlag i norske ressurser.", {"entities": [[104, 124, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg vil sitere en merknad fra innstillingen til jordbruksoppgjøret, der Arbeiderpartiet, Senterpartiet, Kristelig Folkeparti og Venstre, altså flertallet, sier at «reell økt selvforsyningsgrad er avhengig av at økt matproduksjon skal være med grunnlag i norske ressurser.", {"entities": [[128, 135, "POLITICAL PARTY"]]}]
["For eksempel opplevde man ved innbrudd i banken i Folldal at det ikke fantes politifolk som kunne dra ut for å sjekke åstedet.", {"entities": [[50, 57, "PER"]]}]
["Det kunne vært interessant om Regjeringa ville bekrefte at antall polititjenestemenn på lensmannskontorene vil bli opprettholdt.", {"entities": [[30, 40, "ORG"]]}]
["Debatten i Stortinget i dag om hvordan de nordiske landene best mulig skal legge til rette for økonomisk vekst – og dermed mer velferd – gjennom å bygge ned grensehindre, er en viktig debatt.", {"entities": [[11, 21, "ORG"]]}]
["Sluttrapporten fra ekspertgruppen som ble nedsatt av Nordisk ministerråd, ble – som vi alle kjenner til – nylig lagt fram.", {"entities": [[53, 72, "ORG"]]}]
["Vil de enkelte forslagene til løsninger på det enkelte grensehinder lønne seg på sikt for det enkelte land – og dermed for et samlet Norden?", {"entities": [[133, 139, "LOC"]]}]
["Selv om vi i Norden er like på mange områder, er vi – som flere har sagt før meg – også forskjellige, ikke minst med tanke på våre ulike velferdsordninger, som er et resultat av ulike politiske partiers styring av de respektive landene.", {"entities": [[13, 19, "LOC"]]}]
["Et av grensehindrene som har vært pekt på, er pappapermisjonen, fedrekvoten, som vi har politisk flertall for i Norge.", {"entities": [[112, 117, "LOC"]]}]
["Det kan godt være slik at fedre som er fra et annet nordisk land enn Norge, og som har kone og barn i sitt hjemland, opplever det som urettferdig at de ikke får tatt ut pappakvoten når de arbeider i Norge.", {"entities": [[69, 74, "LOC"]]}]
["Det kan godt være slik at fedre som er fra et annet nordisk land enn Norge, og som har kone og barn i sitt hjemland, opplever det som urettferdig at de ikke får tatt ut pappakvoten når de arbeider i Norge.", {"entities": [[199, 204, "LOC"]]}]
["Men jeg mener det vil være feil at Norge skal finansiere en pappapermisjon, som er ment å fremme likestilling i Norge, for innbyggere i et annet nordisk land, hvor de verken har samme ordning eller samme politiske målsetting.", {"entities": [[35, 40, "LOC"]]}]
["Men jeg mener det vil være feil at Norge skal finansiere en pappapermisjon, som er ment å fremme likestilling i Norge, for innbyggere i et annet nordisk land, hvor de verken har samme ordning eller samme politiske målsetting.", {"entities": [[112, 117, "LOC"]]}]
["Men dersom de andre nordiske landene innfører pappapermisjon tilsvarende den i Norge, mener jeg det vil være naturlig at de fedrene som jobber i Norge, men som bor i et av de andre nordiske landene, får dette velferdsgodet også i Norge.", {"entities": [[79, 84, "LOC"]]}]
["Men dersom de andre nordiske landene innfører pappapermisjon tilsvarende den i Norge, mener jeg det vil være naturlig at de fedrene som jobber i Norge, men som bor i et av de andre nordiske landene, får dette velferdsgodet også i Norge.", {"entities": [[145, 150, "LOC"]]}]
["Men dersom de andre nordiske landene innfører pappapermisjon tilsvarende den i Norge, mener jeg det vil være naturlig at de fedrene som jobber i Norge, men som bor i et av de andre nordiske landene, får dette velferdsgodet også i Norge.", {"entities": [[230, 235, "LOC"]]}]
["Vi i Norden er også avhengig av åpne grenser i resten av Europa.", {"entities": [[5, 11, "LOC"]]}]
["Vi i Norden er også avhengig av åpne grenser i resten av Europa.", {"entities": [[57, 63, "LOC"]]}]
["Schengen-avtalen er avgjørende, bl.a. for å få tilgang på nok arbeidskraft.", {"entities": [[0, 16, "MISC"]]}]
["Men vi ser også en bakside av Schengen-medaljen.", {"entities": [[30, 47, "MISC"]]}]
["Min oppfordring og mitt ønske er at vi i Nordisk Råd klarer å fokusere enda mer på de utfordringene dette gir oss.", {"entities": [[41, 52, "MISC"]]}]
["Er det sånn å forstå at Kristelig Folkeparti er imot en slik overføring, eller er de bare forsiktig imot nå og så kanskje for i neste runde?", {"entities": [[24, 44, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Et mindretall, som består av Høyre og Fremskrittspartiet, mener at ansvaret for etter- og videreutdanning innenfor bygningsbevaring skal legges til fagskolenivået – et nivå som et flertall i Stortinget tidligere har vedtatt skal lovfestes.", {"entities": [[29, 34, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Et mindretall, som består av Høyre og Fremskrittspartiet, mener at ansvaret for etter- og videreutdanning innenfor bygningsbevaring skal legges til fagskolenivået – et nivå som et flertall i Stortinget tidligere har vedtatt skal lovfestes.", {"entities": [[38, 56, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Et mindretall, som består av Høyre og Fremskrittspartiet, mener at ansvaret for etter- og videreutdanning innenfor bygningsbevaring skal legges til fagskolenivået – et nivå som et flertall i Stortinget tidligere har vedtatt skal lovfestes.", {"entities": [[191, 201, "ORG"]]}]
["Stortinget måter å organisere arbeidet på som kan motvirke rekrutteringssvikten.", {"entities": [[0, 10, "ORG"]]}]
["Stortinget konkluderte bl.a. med at det bør legges til rette for at hele landet kan bli dekket av opplæringskontorer.", {"entities": [[0, 10, "ORG"]]}]
["Jeg vil i den forbindelse minne om urmakerfaget – som er et lite fag, et verneverdig fag, et fag som er i ferd med å bli borte – på Kongsberg.", {"entities": [[132, 141, "LOC"]]}]
["Etter at Stortinget drøftet den saken, har fylkeskommunen tatt ansvar.", {"entities": [[9, 19, "ORG"]]}]
["Det er derfor viktig at Stortinget og departementet er klare når det gjelder hvilke forventninger de har, og at tiltak blir iverksatt.", {"entities": [[24, 34, "ORG"]]}]
["Komiteen ber departementet komme tilbake til Stortinget med et opplegg for hvorledes dette skal organiseres videre.", {"entities": [[45, 55, "ORG"]]}]
["Eg synest det er skuffande at Kristeleg Folkeparti ikkje ser og tek inn over seg omfordelinga", {"entities": [[30, 56, "ORG"]]}]
["– denne omvende Robin Hood-politikken som ein faktisk er med på her i dag.", {"entities": [[16, 37, "MISC"]]}]
["Avslutningsvis vil eg seie at det biletet eg brukte om Hyllestad, er eit godt eksempel på at det er umogleg å hausta nok fôr til dei bruka som regjeringa vil premiera med ny retning og leggja om til storbruk.", {"entities": [[55, 64, "PER"]]}]
["Det åpnes for oppfølgingsspørsmål – først Åsmund Aukrust.", {"entities": [[42, 56, "PER"]]}]
["Når det gjeld omtale av pengepolitikken og av Det internasjonale valutafondet, har Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet og Kystpartiet eigne merknader.", {"entities": [[46, 77, "ORG"]]}]
["Når det gjeld omtale av pengepolitikken og av Det internasjonale valutafondet, har Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet og Kystpartiet eigne merknader.", {"entities": [[83, 108, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Når det gjeld omtale av pengepolitikken og av Det internasjonale valutafondet, har Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet og Kystpartiet eigne merknader.", {"entities": [[110, 123, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Når det gjeld omtale av pengepolitikken og av Det internasjonale valutafondet, har Sosialistisk Venstreparti, Senterpartiet og Kystpartiet eigne merknader.", {"entities": [[127, 154, "ORG"]]}]
["komite kor viktig det er med korrekt informasjon i årsrekneskapar.", {"entities": [[7, 10, "ORG"]]}]
["Revisorbransjen er ein viktig aktør for å få dette til.", {"entities": [[0, 15, "PER"]]}]
["Med den store bevegelsen som har skjedd på det pengepolitiske området siste året, er det heilt naturleg at Regjeringa kommenterer og vurderer desse erfaringane både i nasjonalbudsjettet og i kredittmeldinga.", {"entities": [[107, 117, "ORG"]]}]
["Eg kan likevel ikkje sjå at det er noko grunnlag for å hevda at denne omtalen er ein klår korreks til utøvinga av pengepolitikken, slik SV hevdar i sin merknad.", {"entities": [[136, 138, "ORG"]]}]
["Eg kan likevel ikkje sjå at det er noko grunnlag for å hevda at denne omtalen er ein klår korreks til utøvinga av pengepolitikken, slik SV hevdar i sin merknad.", {"entities": [[139, 145, "ORG"]]}]
["Når det gjeld den relativt breie omtalen av verksemda til Det internasjonale valutafondet, tek eit fleirtal i komiteen denne til orientering.", {"entities": [[58, 89, "ORG"]]}]
["IMF si verksemd er konsentrert om tre hovudområde:", {"entities": [[0, 3, "ORG"]]}]
["overvaking av økonomien i medlemslanda lån ved betalingsproblem og i krisesituasjonar", {"entities": [[69, 85, "LOC"]]}]
["I samarbeid med Verdsbanken spelar IMF ei viktig rolle i arbeidet for å letta gjeldsbetalinga for fattige land og for å gjera desse landa betre i stand til å motarbeida fattigdom.", {"entities": [[16, 27, "ORG"]]}]
["I samarbeid med Verdsbanken spelar IMF ei viktig rolle i arbeidet for å letta gjeldsbetalinga for fattige land og for å gjera desse landa betre i stand til å motarbeida fattigdom.", {"entities": [[35, 38, "ORG"]]}]
["S. nr. 95.", {"entities": [[0, 2, "PER"]]}]
["S. nr. 95.", {"entities": [[7, 10, "PER"]]}]
["Representanten Solbergs spørsmål er interessant, og hun har helt rett i at dette handler delvis om fredsopprettende virksomhet, og det har FN ikke lyktes med til nå.", {"entities": [[15, 23, "ORG"]]}]
["Representanten Solbergs spørsmål er interessant, og hun har helt rett i at dette handler delvis om fredsopprettende virksomhet, og det har FN ikke lyktes med til nå.", {"entities": [[139, 141, "ORG"]]}]
["Det er, tror jeg, delvis fordi FN-styrkene er spredt veldig bredt over et landområde på størrelse med Vest-Europa, mens vi nå har tragedien som utspiller seg i én del av Kongo.", {"entities": [[31, 42, "MISC"]]}]
["Det er, tror jeg, delvis fordi FN-styrkene er spredt veldig bredt over et landområde på størrelse med Vest-Europa, mens vi nå har tragedien som utspiller seg i én del av Kongo.", {"entities": [[102, 113, "LOC"]]}]
["Det er, tror jeg, delvis fordi FN-styrkene er spredt veldig bredt over et landområde på størrelse med Vest-Europa, mens vi nå har tragedien som utspiller seg i én del av Kongo.", {"entities": [[170, 175, "LOC"]]}]
["Jeg kan se betydelige dilemmaer ved å skulle gå inn i det området og opprette fred, men samtidig er det FNs dilemma som man står overfor, og som Sikkerhetsrådet må vurdere, for her er det åpenbart trussel mot regional fred og sikkerhet og mot menneskers liv.", {"entities": [[104, 107, "ORG"]]}]
["Jeg kan se betydelige dilemmaer ved å skulle gå inn i det området og opprette fred, men samtidig er det FNs dilemma som man står overfor, og som Sikkerhetsrådet må vurdere, for her er det åpenbart trussel mot regional fred og sikkerhet og mot menneskers liv.", {"entities": [[145, 160, "ORG"]]}]
["Nå har FN bedt den tidligere nigerianske presidenten forhandle fram en slik fred.", {"entities": [[7, 9, "ORG"]]}]
["Det hadde vært mye ryddigere om Arbeiderpartiet hadde replikk på Arbeiderpartiet og SV på SV, istedenfor at vi har det i kryss, da blir det litt forvirrende.", {"entities": [[32, 47, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det hadde vært mye ryddigere om Arbeiderpartiet hadde replikk på Arbeiderpartiet og SV på SV, istedenfor at vi har det i kryss, da blir det litt forvirrende.", {"entities": [[65, 80, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det hadde vært mye ryddigere om Arbeiderpartiet hadde replikk på Arbeiderpartiet og SV på SV, istedenfor at vi har det i kryss, da blir det litt forvirrende.", {"entities": [[84, 86, "ORG"]]}]
["Det hadde vært mye ryddigere om Arbeiderpartiet hadde replikk på Arbeiderpartiet og SV på SV, istedenfor at vi har det i kryss, da blir det litt forvirrende.", {"entities": [[90, 92, "ORG"]]}]
["Det er selvsagt Oslo-representantenes fulle ikke bare rett, men plikt å kjempe for de arbeidsplassene som er i Oslo.", {"entities": [[16, 37, "MISC"]]}]
["Det er selvsagt Oslo-representantenes fulle ikke bare rett, men plikt å kjempe for de arbeidsplassene som er i Oslo.", {"entities": [[111, 115, "LOC"]]}]
["Men jeg vil si at det som vi har fått til i komiteen i forhold til garantier for de ansatte, ved at de får bli i Oslo, og fortsatt skal ha statlig arbeid, overgår det aller meste som folk opplever ved omstillinger alle andre steder i landet.", {"entities": [[113, 117, "LOC"]]}]
["Vi har sørget for at i dette tilfellet er det ingen som skal miste jobben, tvert imot, man skal være garantert fortsatt statlig virksomhet, fortsatt statlig arbeid i Oslo.", {"entities": [[166, 170, "LOC"]]}]
["Jeg skjønte ikke helt spørsmålsstillingen i forhold til Arbeidslivstilsynet.", {"entities": [[56, 75, "ORG"]]}]
["Mener virkelig representanten Heikki Holmås at det ikke er mulig å drive et arbeidslivstilsyn like godt i Trondheim?", {"entities": [[30, 43, "PER"]]}]
["Mener virkelig representanten Heikki Holmås at det ikke er mulig å drive et arbeidslivstilsyn like godt i Trondheim?", {"entities": [[106, 115, "LOC"]]}]
["Mener han at det ikke er mulig å få til et trepartssamarbeid mellom fagbevegelse, arbeidsgivere og offentlige myndigheter om dette ligger i Trondheim?", {"entities": [[140, 149, "LOC"]]}]
["Er det kun i Oslo det er mulig?", {"entities": [[13, 17, "LOC"]]}]
["I forbindelse med omstruktureringen i Forsvaret utgjør omleggingen av den øverste forsvarsledelsen en betydelig del.", {"entities": [[38, 47, "ORG"]]}]
["Fremskrittspartiet ønsker som kjent ingen integrering av Forsvarets overkommando i Forsvarsdepartementet.", {"entities": [[0, 18, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Fremskrittspartiet ønsker som kjent ingen integrering av Forsvarets overkommando i Forsvarsdepartementet.", {"entities": [[57, 67, "ORG"]]}]
["Fremskrittspartiet ønsker som kjent ingen integrering av Forsvarets overkommando i Forsvarsdepartementet.", {"entities": [[83, 104, "LOC"]]}]
["I forbindelse med at Forsvarets overkommando skal legges ned og forsvarssjefen og hans strategiske funksjoner integreres i Forsvarsdepartementet vil det bli gjennomført en rekke omorganiseringer også ellers i forsvarsledelsen.", {"entities": [[21, 31, "ORG"]]}]
["I forbindelse med at Forsvarets overkommando skal legges ned og forsvarssjefen og hans strategiske funksjoner integreres i Forsvarsdepartementet vil det bli gjennomført en rekke omorganiseringer også ellers i forsvarsledelsen.", {"entities": [[123, 144, "LOC"]]}]
["De organisatoriske endringer vil ifølge Regjeringen bli gjennomført sommeren 2003, eller så snart det praktisk er gjennomførbart.", {"entities": [[40, 51, "ORG"]]}]
["I denne forbindelse er Fremskrittspartiet svært skeptisk til de økonomiske sidene ved dette.", {"entities": [[23, 41, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Fremskrittspartiet er undrende til om Regjeringen har foretatt en beregning på hvor store de totale kostnadene vil bli for den midlertidige flyttingen isolert sett, og hvor store kostnadene vil bli for hele den nye samlokalisering totalt med oppføring av nye bygg og leie av midlertidige lokaler.", {"entities": [[0, 18, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Fremskrittspartiet er undrende til om Regjeringen har foretatt en beregning på hvor store de totale kostnadene vil bli for den midlertidige flyttingen isolert sett, og hvor store kostnadene vil bli for hele den nye samlokalisering totalt med oppføring av nye bygg og leie av midlertidige lokaler.", {"entities": [[38, 49, "ORG"]]}]
["Fremskrittspartiet frykter at disse kostnadene kan bli enorme i forhold til den eventuelle gevinst som oppnås gjennom integrering og samlokalisering.", {"entities": [[0, 18, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Har virkelig Kristelig Folkeparti og representanten Wisløff Nilssen sett på dette og funnet den beste løsning sett i forhold til nettopp kostnader?", {"entities": [[13, 33, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Har virkelig Kristelig Folkeparti og representanten Wisløff Nilssen sett på dette og funnet den beste løsning sett i forhold til nettopp kostnader?", {"entities": [[52, 67, "PER"]]}]
["Det er sant, som Venstres representant sa, at dette vil koste penger.", {"entities": [[17, 25, "ORG"]]}]
["Så er Kristelig Folkeparti inderlig klar over at guttene også må informeres om å få lov til å ta ansvar, og ta ansvar for det de har gjort og vært med på.", {"entities": [[6, 26, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Kristelig Folkeparti har ikke sagt at vi ville hatt alle de ti forslagene igjennom med en gang, men vi skulle ønske at vi kunne sagt at det kunne vært en opptrappingsplan.", {"entities": [[0, 20, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Når vi nå går inn og støtter forslaget fra Arbeiderpartiet og Senterpartiet, er det i håp om at ikke disse tiltakene skal forsvinne ut i det store intet, men at det faktisk skal kunne bidra til å få en plan som kan ansvarliggjøre oss for å få ned aborttallene, som alle har sagt at de ønsker.", {"entities": [[43, 58, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Når vi nå går inn og støtter forslaget fra Arbeiderpartiet og Senterpartiet, er det i håp om at ikke disse tiltakene skal forsvinne ut i det store intet, men at det faktisk skal kunne bidra til å få en plan som kan ansvarliggjøre oss for å få ned aborttallene, som alle har sagt at de ønsker.", {"entities": [[62, 75, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Lars Sponheim – til oppfølgingsspørsmål.", {"entities": [[0, 13, "PER"]]}]
["Det voteres så over forslag nr. 10, fra Fremskrittspartiet.", {"entities": [[40, 58, "POLITICAL PARTY"]]}]
["«Stortinget ber regjeringen umiddelbart iverksette nødvendige sikringstiltak ved Oslo fengsel.»", {"entities": [[1, 11, "ORG"]]}]
["«Stortinget ber regjeringen umiddelbart iverksette nødvendige sikringstiltak ved Oslo fengsel.»", {"entities": [[81, 93, "LOC"]]}]
["Høyre, Kristelig Folkeparti og Venstre har varslet at de vil støtte forslaget.", {"entities": [[0, 5, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Høyre, Kristelig Folkeparti og Venstre har varslet at de vil støtte forslaget.", {"entities": [[7, 27, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Høyre, Kristelig Folkeparti og Venstre har varslet at de vil støtte forslaget.", {"entities": [[31, 38, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet og vi er ganske enige om de store linjene i boligpolitikken, selv om vi alltid når det kommer til stykket i budsjettspørsmål, klarer å prioritere dette høyere enn det Arbeiderpartiet gjør – spesielt når det gjelder bygging av boliger til folk som trenger det.", {"entities": [[0, 15, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Arbeiderpartiet og vi er ganske enige om de store linjene i boligpolitikken, selv om vi alltid når det kommer til stykket i budsjettspørsmål, klarer å prioritere dette høyere enn det Arbeiderpartiet gjør – spesielt når det gjelder bygging av boliger til folk som trenger det.", {"entities": [[183, 198, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg har et spørsmål til Signe Øye.", {"entities": [[24, 33, "PER"]]}]
["Likevel ser vi at flere og flere kommuner setter opp husleien til gjengs leie, opp mot markedsleie, og tjener altså penger på den investeringen og de gavene som på en måte er kommet i form av tilskudd fra Stortinget.", {"entities": [[205, 215, "ORG"]]}]
["Hvorfor vil ikke Signe Øye og Arbeiderpartiet være med på å innføre en kostnadsdekkende leie som prinsipp, slik også Sylvia Brustad anbefalte kommunene å gå inn for når det gjelder utleieboliger?", {"entities": [[17, 26, "PER"]]}]
["Hvorfor vil ikke Signe Øye og Arbeiderpartiet være med på å innføre en kostnadsdekkende leie som prinsipp, slik også Sylvia Brustad anbefalte kommunene å gå inn for når det gjelder utleieboliger?", {"entities": [[30, 45, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Hvorfor vil ikke Signe Øye og Arbeiderpartiet være med på å innføre en kostnadsdekkende leie som prinsipp, slik også Sylvia Brustad anbefalte kommunene å gå inn for når det gjelder utleieboliger?", {"entities": [[117, 131, "PER"]]}]
["For kort tid siden arrangerte Arbeiderpartiets helsefraksjon et samråd med bruker- og pårørendeorganisasjoner innen psykisk helse.", {"entities": [[30, 46, "ORG"]]}]
["Et godt eksempel er Fontenehuset.", {"entities": [[20, 32, "LOC"]]}]
["De ønsket et bredere samarbeid mellom Nav, partene i arbeidslivet og brukerorganisasjonene om tiltak for å skape muligheter for arbeid.", {"entities": [[38, 41, "ORG"]]}]
["Andre organisasjoner, som Hvite Ørn og We Shall Overcome, ønsket å fokusere mer på reduksjon i bruken av medikamenter og medikamentfri behandling, som kanskje kan bidra til enklere å komme i jobb.", {"entities": [[26, 35, "PER"]]}]
["Andre organisasjoner, som Hvite Ørn og We Shall Overcome, ønsket å fokusere mer på reduksjon i bruken av medikamenter og medikamentfri behandling, som kanskje kan bidra til enklere å komme i jobb.", {"entities": [[39, 56, "ORG"]]}]
["Også flere politikere har her vært gode rollemodeller, bl.a. interpellanten, som også nevnt av representanten Røe Isaksen.", {"entities": [[110, 121, "PER"]]}]
["Stortinget gikk så til votering.", {"entities": [[0, 10, "ORG"]]}]
["Og det kommer ikke til å stå mer åpent når vi har en stor innvandring av arbeidsvillig ungdom fra f.eks. Sverige, som ikke har noen problemer, som konkurrerer på en helt annen måte.", {"entities": [[105, 112, "LOC"]]}]
["Jeg har spurt andre deler av opposisjonen på Stortinget – ikke representanten – om hva deres mål er.", {"entities": [[45, 55, "ORG"]]}]
["Jeg er helt enig i – og skal være garantist for – at vi skal kreve at Nav stiller krav til de attføringsbedriftene som leverer.", {"entities": [[70, 73, "ORG"]]}]
["Derfor er jeg veldig opptatt av at Nav må bli satt i stand til å gjøre den jobben stadig mye bedre.", {"entities": [[35, 38, "ORG"]]}]
["Så kan jeg ikke dy meg for å kommentere Jobbstrategien.", {"entities": [[40, 54, "ORG"]]}]
["Det disse ungdommene og Nav – vi alle – trenger å se nå, er at de lykkes med det vi setter i gang.", {"entities": [[24, 27, "ORG"]]}]
["Det er jo en rekke forslag som også har vært framme i media, som ikke er unntatt offentligheten, og som tyder på at Helse Bergen og Helse Vest har klare planer om å flytte virksomhet fra Bergensklinikkene til sin egen virksomhet.", {"entities": [[116, 128, "ORG"]]}]
["Det er jo en rekke forslag som også har vært framme i media, som ikke er unntatt offentligheten, og som tyder på at Helse Bergen og Helse Vest har klare planer om å flytte virksomhet fra Bergensklinikkene til sin egen virksomhet.", {"entities": [[132, 142, "ORG"]]}]
["Det er jo en rekke forslag som også har vært framme i media, som ikke er unntatt offentligheten, og som tyder på at Helse Bergen og Helse Vest har klare planer om å flytte virksomhet fra Bergensklinikkene til sin egen virksomhet.", {"entities": [[187, 204, "PER"]]}]
["Det er også en sak som behandles av styret i Helse Vest i dag.", {"entities": [[45, 55, "LOC"]]}]
["I styresaken til Helse Vest sier en helt konkret at begrunnelsen for å flytte vurderingsenheten til Helse Bergen er å få et lavere antall fristbrudd enn det en har i dag, altså – med klare ord:", {"entities": [[17, 27, "ORG"]]}]
["I styresaken til Helse Vest sier en helt konkret at begrunnelsen for å flytte vurderingsenheten til Helse Bergen er å få et lavere antall fristbrudd enn det en har i dag, altså – med klare ord:", {"entities": [[100, 112, "ORG"]]}]
["Er dette i samsvar med Stortingets intensjon i Rusreform II?", {"entities": [[23, 34, "ORG"]]}]
["Er dette i samsvar med Stortingets intensjon i Rusreform II?", {"entities": [[47, 59, "ORG"]]}]
["Modulf Aukan er til stede og vil ta sete.", {"entities": [[0, 12, "PER"]]}]
["Det er slik at Østfold, Akershus, Buskerud, Vestfold og Telemark er underlagt rikspolitiske retningslinjer for planlegging i kyst- og sjøområder i oslofjordregionen.", {"entities": [[15, 22, "ORG"]]}]
["Det er slik at Østfold, Akershus, Buskerud, Vestfold og Telemark er underlagt rikspolitiske retningslinjer for planlegging i kyst- og sjøområder i oslofjordregionen.", {"entities": [[24, 32, "LOC"]]}]
["Det er slik at Østfold, Akershus, Buskerud, Vestfold og Telemark er underlagt rikspolitiske retningslinjer for planlegging i kyst- og sjøområder i oslofjordregionen.", {"entities": [[34, 42, "LOC"]]}]
["Det er slik at Østfold, Akershus, Buskerud, Vestfold og Telemark er underlagt rikspolitiske retningslinjer for planlegging i kyst- og sjøområder i oslofjordregionen.", {"entities": [[44, 52, "LOC"]]}]
["Det er slik at Østfold, Akershus, Buskerud, Vestfold og Telemark er underlagt rikspolitiske retningslinjer for planlegging i kyst- og sjøområder i oslofjordregionen.", {"entities": [[56, 64, "LOC"]]}]
["Videre blir det arbeida med å lage rikspolitiske retningslinjer for Agderkysten.", {"entities": [[68, 79, "PER"]]}]
["Og i Rogaland og Hordaland har en valgt å håndtere strandsonen gjennom spesielle kystsoneplaner.", {"entities": [[5, 13, "LOC"]]}]
["Og i Rogaland og Hordaland har en valgt å håndtere strandsonen gjennom spesielle kystsoneplaner.", {"entities": [[17, 26, "LOC"]]}]
["Det ville være ganske alvorlig i forhold til lokalt sjølstyre om Stortinget skulle gå inn og overprøve det på enda et område.", {"entities": [[65, 75, "ORG"]]}]
["På en del steder, i hvert fall på Vestlandet, er en avhengig av å bruke 100-metersbeltet for å få til noe aktivitet.", {"entities": [[34, 44, "LOC"]]}]
["Til slutt vil jeg understreke at Senterpartiet er svært positive til å sikre naturområder for friluftsliv i et samarbeid mellom myndigheter, organisasjoner og rettighetshavere.", {"entities": [[33, 46, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Egnede arealer som blir frigjort etter omlegginger i Forsvaret og fyrvesenet, bør sjølsagt legges ut til friområder til glede og bruk for oss alle.", {"entities": [[53, 62, "ORG"]]}]
["Grunnlaget for denne forventningen er at Statnett har flere konkrete planer for forsterkninger av linjenettet.", {"entities": [[41, 49, "ORG"]]}]
["Vil statsråden medvirke til at de nettforsterkninger som Statnett har planer om, blir realisert, slik at kraftflyten sikrer forbrukerne i det nordiske kraftmarkedet reell konkurranse?»", {"entities": [[57, 65, "LOC"]]}]
["Stortinget går til votering i sakene nr. 1–6.", {"entities": [[0, 10, "ORG"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[26, 42, "PER"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[55, 73, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[93, 115, "PER"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[128, 133, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[137, 157, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[185, 205, "PER"]]}]
["Det er forslag nr. 1, fra Harald T. Nesvik på vegne av Fremskrittspartiet forslag nr. 2, fra Elisabeth Røbekk Nørve på vegne av Høyre og Kristelig Folkeparti forslagene nr. 3 og 4, fra Rigmor Andersen Eide på vegne av Kristelig Folkeparti", {"entities": [[218, 238, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Så meiner eg at representanten Frøiland kom i skade for å snakke om to forskjellige ting.", {"entities": [[31, 39, "ORG"]]}]
["Det var ikkje fleire pengar innanfor den ramma vi hadde då, men eg har sagt at Kristeleg Folkeparti er villig til å vere med og sjå på innretninga til nokre av dei ordningane.", {"entities": [[79, 99, "ORG"]]}]
["I stedet kunne den brukt 2,5 mrd. kr til å sørge for at det ble bygd fullskala gasskraftverk som ga en permanent bedring i energiforsyningen, en bedre utnyttelse av energien og bruk av norsk gass i Norge.", {"entities": [[198, 203, "LOC"]]}]
["På Mongstad har regjeringen utsatt CO2-rensingen til 2018, men den krever likevel at det i Midt-Norge skal bygges gasskraftverk med rensing fra dag én.", {"entities": [[3, 11, "LOC"]]}]
["På Mongstad har regjeringen utsatt CO2-rensingen til 2018, men den krever likevel at det i Midt-Norge skal bygges gasskraftverk med rensing fra dag én.", {"entities": [[91, 101, "LOC"]]}]
["Vil statsråden endre politikk og sørge for at man enten får bygge gasskraftverk uten rensing fra dag én, eller at staten tar ansvar for gjennomføring av renseteknologien tilsvarende som på Mongstad?", {"entities": [[189, 197, "LOC"]]}]
["Det er ingen grunn til å leggje skjul på eller trekkje i tvil at Regjeringa sin politikk for å få til lågare skatt, lågare rente og ein gunstigare kronekurs har vore sterkt medverkande til den positive utviklinga vi ser i dag.", {"entities": [[65, 75, "ORG"]]}]
["på vegsektoren, har vi på årsbasis fått til ein auke på nesten 2 milliardar kr berre på riksvegane dei siste tre åra i forhold til sist vedtekne budsjett som Arbeidarpartiet la fram.", {"entities": [[136, 153, "PER"]]}]
["på vegsektoren, har vi på årsbasis fått til ein auke på nesten 2 milliardar kr berre på riksvegane dei siste tre åra i forhold til sist vedtekne budsjett som Arbeidarpartiet la fram.", {"entities": [[158, 173, "PER"]]}]
["Vi har forenkla og effektivisert administrasjonen i Statens vegvesen, og vi har fått etablert Mesta som eit frittståande selskap, som kan konkurrere heilt fritt med private selskap.", {"entities": [[52, 68, "ORG"]]}]
["Vi har forenkla og effektivisert administrasjonen i Statens vegvesen, og vi har fått etablert Mesta som eit frittståande selskap, som kan konkurrere heilt fritt med private selskap.", {"entities": [[94, 99, "LOC"]]}]
["Kor interessant er dette for folk flest?", {"entities": [[0, 3, "PER"]]}]
["Vi bruker i Noreg i dag om lag 20 milliardar kr i året på veg.", {"entities": [[12, 17, "LOC"]]}]
["milliardar ", {"entities": [[0, 10, "PER"]]}]
["Resultata ser vi allereie litt av, men dette kjem til å vere til glede for folk og for Samferdsels-Noreg i mange, mange år framover.", {"entities": [[87, 104, "MISC"]]}]
["Vi vil gjerne halde fram med denne politikken, og det kjem vi til å gjere så lenge vi har fleirtal i Stortinget for det.", {"entities": [[101, 111, "ORG"]]}]
["Representanten Bøhler viser til gode resultater med prosjektarbeid i politiet, f.eks. er mobil vinningskriminalitet og gjengkriminalitet eksempler på problemer som faktisk er løst gjennom prosjektarbeid.", {"entities": [[15, 21, "PER"]]}]
["Representantene Skogrand og Tingelstad Wøien holdt veldig gode innlegg om sammenhengen mellom narkotikakriminalitet og annen kriminalitet.", {"entities": [[28, 44, "PER"]]}]
["Jeg vil også takke representanten Tingelstad Wøien for at hun er opptatt av byutvikling.", {"entities": [[34, 44, "PER"]]}]
["Representanten Holmås tok opp noe viktig, og det er at utryggheten i seg selv er et problem.", {"entities": [[15, 21, "PER"]]}]
["i. Men så sier han også at angrepet på Sturla Nøstvik var i en helt «egen divisjon».", {"entities": [[39, 53, "PER"]]}]
["Flere av de 14 andre fornærmede i Nøstviks straffesak har vært utsatt for enda grovere vold.", {"entities": [[34, 42, "PER"]]}]
["Representantene Tetzschner og Kielland Asmyhr mener interpellasjonen er en kritikk av regjeringen.", {"entities": [[30, 45, "PER"]]}]
["Ikke vi, men heller ikke Fremskrittspartiet, Høyre, Venstre og Kristelig Folkeparti, som styrte fra 2001 til 2005, og som har styrt den byen vi snakker om nå,", {"entities": [[25, 43, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Ikke vi, men heller ikke Fremskrittspartiet, Høyre, Venstre og Kristelig Folkeparti, som styrte fra 2001 til 2005, og som har styrt den byen vi snakker om nå,", {"entities": [[45, 50, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Ikke vi, men heller ikke Fremskrittspartiet, Høyre, Venstre og Kristelig Folkeparti, som styrte fra 2001 til 2005, og som har styrt den byen vi snakker om nå,", {"entities": [[52, 59, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Ikke vi, men heller ikke Fremskrittspartiet, Høyre, Venstre og Kristelig Folkeparti, som styrte fra 2001 til 2005, og som har styrt den byen vi snakker om nå,", {"entities": [[63, 83, "POLITICAL PARTY"]]}]
["siden 1996. Jeg er likevel glad for at vi er enige om at voldskriminaliteten er et problem, og jeg synes Tetzschners innspill om lovendringer for våpen- og knivbruk er interessante.", {"entities": [[105, 116, "ORG"]]}]
["Forslag nr. 2, frå Høgre, er teke opp til votering.", {"entities": [[19, 24, "PER"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen utpeke hvilket eller hvilke selskap som skal få i oppdrag å utvikle og gjennomføre planene om et IT- og kunnskapssenter på Fornebu, basert på den anbudsinnhenting og den kravspesifikasjon som Regjeringen selv har utført.»", {"entities": [[1, 11, "ORG"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen utpeke hvilket eller hvilke selskap som skal få i oppdrag å utvikle og gjennomføre planene om et IT- og kunnskapssenter på Fornebu, basert på den anbudsinnhenting og den kravspesifikasjon som Regjeringen selv har utført.»", {"entities": [[16, 27, "ORG"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen utpeke hvilket eller hvilke selskap som skal få i oppdrag å utvikle og gjennomføre planene om et IT- og kunnskapssenter på Fornebu, basert på den anbudsinnhenting og den kravspesifikasjon som Regjeringen selv har utført.»", {"entities": [[151, 158, "LOC"]]}]
["«Stortinget ber Regjeringen utpeke hvilket eller hvilke selskap som skal få i oppdrag å utvikle og gjennomføre planene om et IT- og kunnskapssenter på Fornebu, basert på den anbudsinnhenting og den kravspesifikasjon som Regjeringen selv har utført.»", {"entities": [[220, 231, "ORG"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[92, 102, "ORG"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[129, 139, "ORG"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[267, 277, "ORG"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[305, 312, "LOC"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[380, 385, "LOC"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[401, 409, "PER"]]}]
["Og det kan skje enten i form av at vi får en tradisjonell flertallsregjering der partier på Stortinget som utgjør et flertall på Stortinget, samarbeider i regjering, eller i form av at vi har en mindretallsregjering med et mer avklart og stabilt regjeringsgrunnlag i Stortinget, slik man f.eks. har det i Sverige, og slik jeg mener tidligere mindretallsregjeringer har hatt det i Norge, enten det var Willochs mindretallsregjering på begynnelsen av 1980-tallet eller ulike arbeiderpartiregjeringer på 1970- og 1980-tallet, eller slik jeg mener det var da Gro Harlem Brundtland var statsminister og hadde et stabilt samarbeid om budsjett og økonomisk politikk med sentrumspartiene.", {"entities": [[555, 576, "PER"]]}]
["I teorien burde det være et slikt avklart grunnlag også i dette stortinget, i den forstand at Fremskrittspartiet valgte å støtte denne regjeringen på grunnlag av Sem-erklæringen og en lang rekke skriftlige svar.", {"entities": [[94, 112, "POLITICAL PARTY"]]}]
["I teorien burde det være et slikt avklart grunnlag også i dette stortinget, i den forstand at Fremskrittspartiet valgte å støtte denne regjeringen på grunnlag av Sem-erklæringen og en lang rekke skriftlige svar.", {"entities": [[162, 177, "MISC"]]}]
["I praksis viser det seg at Fremskrittspartiet ikke vedkjenner seg det ansvaret de tok da de valgte å innsette denne regjeringen og erklære seg selv som Regjeringens basis.", {"entities": [[27, 45, "POLITICAL PARTY"]]}]
["I praksis viser det seg at Fremskrittspartiet ikke vedkjenner seg det ansvaret de tok da de valgte å innsette denne regjeringen og erklære seg selv som Regjeringens basis.", {"entities": [[152, 164, "ORG"]]}]
["Jeg mener også at det er et problem at Regjeringen ikke fullt ut vedkjenner seg sitt parlamentariske grunnlag.", {"entities": [[39, 50, "ORG"]]}]
["For problemet er at hvis man skal lage de lange linjer i den økonomiske politikken den ene dagen med Fremskrittspartiet og den andre dagen – eller det andre året – med Arbeiderpartiet, som man ønsker å være et klart alternativ til, vil resultatet nødvendigvis bli sikksakk, vingling, og det er ikke bra.", {"entities": [[101, 119, "POLITICAL PARTY"]]}]
["For problemet er at hvis man skal lage de lange linjer i den økonomiske politikken den ene dagen med Fremskrittspartiet og den andre dagen – eller det andre året – med Arbeiderpartiet, som man ønsker å være et klart alternativ til, vil resultatet nødvendigvis bli sikksakk, vingling, og det er ikke bra.", {"entities": [[168, 183, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg mener at Kristelig Folkeparti på mange områder kan oppnå mer gjennom å samarbeide til venstre, etablere et sentrum-venstre-samarbeid.", {"entities": [[13, 33, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg aksepterer at Kristelig Folkeparti har gjort et annet valg, men Arbeiderpartiet har selvsagt sin fulle rett til å beklage og mene at man kan oppnå mer gjennom å samarbeide i en annen retning enn Høyre og Fremskrittspartiet.", {"entities": [[18, 38, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg aksepterer at Kristelig Folkeparti har gjort et annet valg, men Arbeiderpartiet har selvsagt sin fulle rett til å beklage og mene at man kan oppnå mer gjennom å samarbeide i en annen retning enn Høyre og Fremskrittspartiet.", {"entities": [[68, 83, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg aksepterer at Kristelig Folkeparti har gjort et annet valg, men Arbeiderpartiet har selvsagt sin fulle rett til å beklage og mene at man kan oppnå mer gjennom å samarbeide i en annen retning enn Høyre og Fremskrittspartiet.", {"entities": [[199, 204, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg aksepterer at Kristelig Folkeparti har gjort et annet valg, men Arbeiderpartiet har selvsagt sin fulle rett til å beklage og mene at man kan oppnå mer gjennom å samarbeide i en annen retning enn Høyre og Fremskrittspartiet.", {"entities": [[208, 226, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Så tegnet jeg meg også for bare å kommentere at når representanten Hagen sier at jeg mangler grunnleggende kunnskaper når det gjelder matematikk, regning og budsjettoppsetting, så mener jeg det egentlig sier mer om Hagen enn om meg.", {"entities": [[67, 72, "PER"]]}]
["Så tegnet jeg meg også for bare å kommentere at når representanten Hagen sier at jeg mangler grunnleggende kunnskaper når det gjelder matematikk, regning og budsjettoppsetting, så mener jeg det egentlig sier mer om Hagen enn om meg.", {"entities": [[215, 220, "PER"]]}]
["Og jeg vil rose Regjeringen for at den så standhaftig står imot angrepene fra Fremskrittspartiet når det gjelder å bruke mer oljepenger.", {"entities": [[78, 96, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Det er Hagen som har et problem, og ikke Regjeringen eller Arbeiderpartiet.", {"entities": [[7, 12, "PER"]]}]
["Det er Hagen som har et problem, og ikke Regjeringen eller Arbeiderpartiet.", {"entities": [[41, 52, "ORG"]]}]
["Det er Hagen som har et problem, og ikke Regjeringen eller Arbeiderpartiet.", {"entities": [[59, 74, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Statens kjøp av persontransporttjenester fra NSB er et av statens viktigste transportpolitiske virkemidler.", {"entities": [[45, 48, "ORG"]]}]
["Jeg er derfor i all hovedsak enig i Riksrevisjonens vurderinger og forslag, og er svært glad for den støtte stortingsflertallet gir til Regjeringens pågående arbeid med å effektivisere ressursbruken og bedre den politiske styringen over kjøp av persontransporttjenester fra NSB.", {"entities": [[36, 51, "ORG"]]}]
["Jeg er derfor i all hovedsak enig i Riksrevisjonens vurderinger og forslag, og er svært glad for den støtte stortingsflertallet gir til Regjeringens pågående arbeid med å effektivisere ressursbruken og bedre den politiske styringen over kjøp av persontransporttjenester fra NSB.", {"entities": [[136, 148, "ORG"]]}]
["Jeg er derfor i all hovedsak enig i Riksrevisjonens vurderinger og forslag, og er svært glad for den støtte stortingsflertallet gir til Regjeringens pågående arbeid med å effektivisere ressursbruken og bedre den politiske styringen over kjøp av persontransporttjenester fra NSB.", {"entities": [[274, 277, "ORG"]]}]
["Samferdselsdepartementet har satt i gang omfattende prosesser for å utvikle og forbedre avtaleverket for kjøp av togtjenester.", {"entities": [[0, 24, "ORG"]]}]
["Jeg har i denne sammenheng merket meg at flertallet mener at NSB må gis større frihet til å tilpasse togtilbudet med hensyn til frekvenser og stoppmønster.", {"entities": [[61, 64, "ORG"]]}]
["Arbeiderpartiet stiller seg undrende til opplysningene om at kravet i avtaleverket for offentlig kjøp av togtjenester i så stor grad er knyttet opp mot aktivitet og ikke mot resultatene av togdriften.", {"entities": [[0, 15, "POLITICAL PARTY"]]}]
["Jeg vil da minne om at Stortinget er godt orientert om det eksisterende avtaleverket og at Stortinget har medvirket til nettopp den styringspraksis som har utviklet seg.", {"entities": [[23, 33, "ORG"]]}]
["Jeg vil da minne om at Stortinget er godt orientert om det eksisterende avtaleverket og at Stortinget har medvirket til nettopp den styringspraksis som har utviklet seg.", {"entities": [[91, 101, "ORG"]]}]
["Komiteen er kritisk til at departementet ikke har fulgt opp Stortingets forutsetninger om å sanksjonere ved svak måloppnåelse i forhold til punktlighetsnormen i avtaleverket.", {"entities": [[60, 71, "ORG"]]}]
["i 2003. Riksrevisjonen og komiteen setter et sterkt fokus på produktivitetsutviklingen.", {"entities": [[8, 22, "ORG"]]}]
["Jeg håper og regner med at det konkurranseutsettingsprogrammet som Regjeringen vil videreutvikle i Nasjonal transportplan 2006–2015, vil gi sterke incentiver til forbedret produktivitet.", {"entities": [[67, 78, "ORG"]]}]
["Jeg håper og regner med at det konkurranseutsettingsprogrammet som Regjeringen vil videreutvikle i Nasjonal transportplan 2006–2015, vil gi sterke incentiver til forbedret produktivitet.", {"entities": [[99, 131, "LOC"]]}]
["Jeg mener Riksrevisjonens rapport og Stortingets behandling av denne passer godt inn i Regjeringens arbeid for å effektivisere ressursbruken og bedre nettopp den politiske styringen over statens kjøp av togtransporttjenester.", {"entities": [[10, 25, "ORG"]]}]
["Jeg mener Riksrevisjonens rapport og Stortingets behandling av denne passer godt inn i Regjeringens arbeid for å effektivisere ressursbruken og bedre nettopp den politiske styringen over statens kjøp av togtransporttjenester.", {"entities": [[37, 48, "ORG"]]}]
["Jeg mener Riksrevisjonens rapport og Stortingets behandling av denne passer godt inn i Regjeringens arbeid for å effektivisere ressursbruken og bedre nettopp den politiske styringen over statens kjøp av togtransporttjenester.", {"entities": [[87, 99, "ORG"]]}]
